{"class":"第一章","sn":"001","type":"single","question":"有關風險的衡量，下列敘述何者正確?A 風險管理的第二個步驟；B 損失發生的頻率指發生風險或意外事故的平均損失金額；C 損失發生的幅度指一定時間內，每一個風險單位發生風險的平均次數；D 風險損失的成本等於兩項機率分配的預期值乘積","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"有關風險的衡量，下列敘述何者正確?A 風險管理的第二個步驟；B 損失發生的頻率指發生風險或意外事故的平均損失金額；C 損失發生的幅度指一定時間內，每一個風險單位發生風險的平均次數；D風險損失的成本等於兩項機率分配的預期值乘積(1)ABCD(2)AD(3)BC(4)BCD"}
{"class":"第一章","sn":"002","type":"single","question":"關於風險管理之方法，下列敘述何者為錯誤?","options":[{"option":"避免是一種簡單經濟又安全的風險管理方法","answer":false},{"option":"投保保險屬於風險移轉方法","answer":false},{"option":"高血壓患者注意飲食，食物少鹽、少油，屬預防方法","answer":true},{"option":"保險金額規劃不足，使得損失無法得到充分的補償，屬於風險自留","answer":false}],"remark":"當「避免」丶「預防」等措施皆不能發揮功能，而不幸『事故依然發生』時，在處理上應力求減輕損失發生的程度，亦即對損失加以「抑制」。"}
{"class":"第一章","sn":"003","type":"single","question":"風險頻率和幅度的定義？A 損失頻率：指的是在一定期間內，一危險單位發生一特定危險事故之次；B 損失幅度：係指某一特定期間內，每一次損失事故之平均損失金額，也可稱之為損失額度；C 損失頻率：係指某一特定期間內，每一次損失事故之平均損失金額，也可稱之為損失額度；D 損失幅度：指的是在一定期間內，一危險單位發生一特定危險事故之次數","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"損失頻率：指的是在一定期間內，一危險單位發生一特定危險事故之次數。損失幅度：係指某一特定期間內，每一次損失事故之平均損失金額，也可稱之為損失額度。"}
{"class":"第一章","sn":"004","type":"single","question":"下列何者是「風險」的要件？A 造成怎樣的結果必須為確定性；B 必須有損失發生的可能；C 損失的金額必須為龐大且可以金錢衡量；D 何時發生具有不確定性","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"A 造成的結果具有不確定性；C 損失金額不限於龐大且可以金錢衡量。"}
{"class":"第一章","sn":"005","type":"single","question":"風險的發生與存在必須具備 A 確定性：B 有損失的可能：C 有獲利的可能：D 屬於將來性的","options":[{"option":"ABCD ","answer":false},{"option":"BD ","answer":true},{"option":"ABD ","answer":false},{"option":"BCD ","answer":false}],"remark":"A 風險的發生是不確定的；C 風險的發生也有損失的可能。"}
{"class":"第一章","sn":"006","type":"single","question":"下列有關損失的定義，何者正確","options":[{"option":"無形損失非包括在風險本質中 ","answer":false},{"option":"保險可保的損失係指非意外事故造成之損失 ","answer":false},{"option":"僅指有形損失 ","answer":false},{"option":"有形損失可以衡量","answer":true}],"remark":"(1)風險的本質包含無形損失；(2)保險可保的損失是指因意外事故造成之損失；(3)損失分有形損失與無形損失。"}
{"class":"第一章","sn":"007","type":"single","question":"事故發生時波及範圍大，影響整個大環境且較難以控制的風險為","options":[{"option":"常屬純粹風險 ","answer":false},{"option":"基本風險 ","answer":true},{"option":"特定風險 ","answer":false},{"option":"僅第 1、3 選項為是 ","answer":false}],"remark":"事故發生時波及範圍大，較難控制的風險為基本風險。"}
{"class":"第一章","sn":"008","type":"single","question":"依損失的性質，下列何者是「投機風險」的意義？","options":[{"option":"一定無法獲利的風險 ","answer":false},{"option":"可能會導致損失，也可能會產生獲利的風險 ","answer":true},{"option":"一定可以金錢衡量的風險 ","answer":false},{"option":"一定造成損失的風險","answer":false}],"remark":"投機風險可能導致損失，也可能產生獲利。"}
{"class":"第一章","sn":"009","type":"single","question":"首先根據生命表計算合理的保險費，促使現代人壽保險制度的建立始於何時？","options":[{"option":"中世紀歐洲的基爾特組織 ","answer":false},{"option":"法國相互救濟會 ","answer":false},{"option":"英國衡平保險社 ","answer":true},{"option":"德國救濟金庫","answer":false}],"remark":"首先根據生命表計算合理保險費，促使現代人壽保險制度建立的為英國衡平保險社。"}
{"class":"第一章","sn":"010","type":"single","question":"有關風險的衡量的敘述，何者為是？A 一個企業對員工做死亡風險衡量的目的，主要在預估一定期間內員工死亡風險發生所造成的損失金額；B 損失發生的頻率係指發生風險或意外事故的平均損失金額；C 損失發生的幅度係指一定期間內，每一個風險單位發生風險的平均次數；D 損失成本為損失頻率乘以損失幅度","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"AD。","answer":true}],"remark":"B 損失發生的頻率係指一定期間內，每一個風險單位發生風險的平均次數；C 損失發生的幅度係指發生風險或意外事故的平均損失金額。"}
{"class":"第一章","sn":"011","type":"single","question":"有關風險管理的方法，何者為非？","options":[{"option":"事故發生前最簡單、經濟且又安全的風險管理方法是避免","answer":false},{"option":"事故發生前先購買保險、做好風險控管，屬風險管理方法的移轉","answer":false},{"option":"高血壓的人不要吃太油膩的食物，屬事故發生前風險管理方法的預防","answer":true},{"option":"有購買保險但投保的保險金額不足造成自己保留了必須承擔的風險，屬風險管理方法的自留","answer":false}],"remark":"(3)高血壓的人不要吃太油膩的食物，屬事故發生中風險管理方法的抑制。"}
{"class":"第一章","sn":"012","type":"single","question":"下列何者正確？A 計算風險損失成本屬風險管理步驟之風險確認；B 特別嚴重的風險僅指損失幅度分配非常高的風險；C 不重要的風險僅指損失發生頻率非常小的風險；D 風險損失成本指損失發生頻率及幅度二項預期值乘積","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"D","answer":true}],"remark":"風險的衡量，主要是在預估一定期間(如 1 年)內風險發生所造成的損失金額；B 特別嚴重的風險：指損失頻率分配與損失幅度分配皆很高的風險；C 不重要的風險：指損失頻率分配與損失幅度分配皆很低的風險。"}
{"class":"第一章","sn":"013","type":"single","question":"下列何者非屬特定風險之特性？","options":[{"option":"不含投機風險","answer":false},{"option":"僅影響特定之人","answer":false},{"option":"處理方式以保險為主","answer":false},{"option":"通常與經濟、政治、社會、及天然災害有關","answer":true}],"remark":"特定風險：指波及範圍小(只影響個人)、較易控制的風險 。基本風險：指波及範圍大、較難控制的風險。"}
{"class":"第一章","sn":"014","type":"single","question":"下列何者正確？A 主觀風險可能經過一定期間觀察與統計而成為客觀風險；B 風險依損失是否可衡量區分為投機風險與純粹風險；C 保險可保的純粹風險僅人身上的風險及財產上的風險兩種；D 特定風險在性質上常屬於純粹風險","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"B 風險依損失是否可衡量區分為客觀風險與主觀風險；C 保險可保的純粹風險可分為 1.人身上的風險2.財產上的風險 3.責任上的風險。"}
{"class":"第一章","sn":"015","type":"single","question":"下列何者為「風險自留」的原因：A 明知有風險存在而疏忽不予處理；B自己承擔比其他處理方式更划算；C 無適當處理方式；D 自己有能力足以承擔損失","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"風險自留：由經濟單位所保留必須承擔的風險皆是。"}
{"class":"第一章","sn":"016","type":"single","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"損失幅度分配低的風險可能屬於不重要的風險或重要的風險","answer":true},{"option":"損失幅度分配低的風險可能屬於特別嚴重的風險或不重要的風險","answer":false},{"option":"損失頻率分配高的風險可能屬於不重要的風險或重要的風險","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"依照損失的幅度與頻率可分為：●特別嚴重風險/重要的風險/不重要風險●頻率高+幅度高屬於特別嚴重風險●頻率高+幅度低屬於重要風險●頻率低+幅度高屬於重要風險●頻率低+幅度高低屬於不重要的風險"}
{"class":"第一章","sn":"017","type":"single","question":"某團體員工年平均死亡率為 0.326%，若死亡事故發生時，雇主預期需支付每一位員工一百萬元的撫恤金，何者正確？A 雇主預測損失成本係應用主觀風險的觀念；B0.326%即損失幅度的預期值；C 一百萬元即損失頻率的預期值；D 每位員工損失成本為 3260 元","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"D","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"A 客觀風險；B0.326%損失頻率；C100 萬為損失幅度。"}
{"class":"第一章","sn":"018","type":"single","question":"阿華將其最近購買的一棟房子投保財產保險後，就疏忽房子之維護與管理，這種風險因素係屬於","options":[{"option":"心理風險","answer":true},{"option":"實質風險","answer":false},{"option":"有形風險","answer":false},{"option":"道德風險","answer":false}],"remark":"因個人的不小心、冷漠、缺乏注意力，而增加風險發生的機會，稱之為心理風險(無形風險)。"}
{"class":"第一章","sn":"019","type":"single","question":"風險的分類，依性質可區分為","options":[{"option":"靜態風險與動態風險","answer":false},{"option":"純粹風險與投機風險","answer":true},{"option":"基本風險與特定風險","answer":false},{"option":"客觀風險與主觀風險","answer":false}],"remark":"風險的分類，依損失的性質可區分為純粹風險與投機風險。"}
{"class":"第一章","sn":"020","type":"single","question":"廣義的風險管理，除彌補經濟損失外，尚包含儲蓄投資以備未來所需，此部份之需求就可以利用年金保險、長期壽險等具有下列哪些功能，使個人及家庭的經濟生活更能獲得保障？A 儲蓄性質保單；B 保單借款；C 保單復效；D 身故保險金","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"題目考的是保險的儲蓄功能，故選項只能選擇 A 與B，C 復效係保障的持續擁有；D 身故保險金保障家庭經濟生活並未保障個人經濟生活"}
{"class":"第一章","sn":"021","type":"single","question":"人身風險事故發生時可能導致 A 遺族生活費用增加；B 老年退休費用減少；C 醫療費用增加；D 收入減少","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"B 老年退休費用會增加，因可能需失能或疾病導致需增添無障礙設施，故退休費用會增加。"}
{"class":"第一章","sn":"022","type":"single","question":"下列敘述何者不正確？","options":[{"option":"就全體投保者而言，人壽保險保險費與保險給付間為交換價值不相等的契約","answer":true},{"option":"人壽保險之保險費計算，須受政府之嚴格管制監督","answer":false},{"option":"同一種保單對不同的購買者可能收取不同的保險費","answer":false},{"option":"人壽保險之保險費決定係在實際成本發生之前，採預估方式","answer":false}],"remark":"(1)保險是集合大多數人的力量來分散風險消化損失的社會互助經濟保障制度，它是根據公平合理的制度給予他所需要的補償。"}
{"class":"第一章","sn":"023","type":"single","question":"有關因應新型冠狀病毒傳染之風險管理方法，下列何者錯誤？","options":[{"option":"不到人群匯集的夜市或觀光景點係採用「避免」","answer":false},{"option":"勤洗手、戴口罩並遵守社交安全距離的規定係採用「預防」","answer":false},{"option":"察覺有發燒、咳嗽等症狀時前往指定醫療院所進行篩檢並自主健康管理係採用「抑制」","answer":false},{"option":"購買年金型保險商品係採用「移轉」","answer":true}],"remark":"(4)購買年金型保險則屬於儲蓄投資以備未來所需之風險管理方式。"}
{"class":"第一章","sn":"024","type":"single","question":"道德風險因素之敘述何者正確？A 屬於有形風險因素；B 指因個人不小心、冷漠導致增加風險事故發生的機會；C 如為領取保險金而縱火的行為；D 如疏忽維護已投保財產保險之保險標的","options":[{"option":"C","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"道德風險因素：指凡促使被保險人意圖不當得利而故意使損失發生之條件即為道德風險因素。A 屬於無形風險；B 描述為心理風險；D 描述為心理風險。"}
{"class":"第一章","sn":"025","type":"single","question":"下列敘述，何者不正確","options":[{"option":"投機風險係指事件發生的結果可能會產生獲利","answer":false},{"option":"保險的目的，在於補償因偶然事件的發生所導致經濟上的損失","answer":false},{"option":"保險所處理的風險，主要是純粹風險","answer":false},{"option":"純粹風險係指事件的結果不一定只有損失機會","answer":true}],"remark":"純粹風險係指只有損失機會，而無獲利機會。保險所處理的風險，主要是純粹風險。"}
{"class":"第一章","sn":"026","type":"single","question":"風險衡量結果屬於重要的風險，則代表","options":[{"option":"損失頻率分配及幅度分配皆很小","answer":false},{"option":"損失頻率分配及幅度分配皆很高","answer":false},{"option":"損失頻率分配很高及幅度分配很小","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"重要的風險，具備損失頻率分配很高及幅度分配很小的屬性。"}
{"class":"第一章","sn":"027","type":"single","question":"天然災害如地震不屬於下列何種風險分類","options":[{"option":"純粹風險","answer":false},{"option":"靜態風險","answer":false},{"option":"特定風險","answer":true},{"option":"客觀風險","answer":false}],"remark":"天然災害/自然風險事故(如地震、海嘯)的風險類別為客觀、純粹、靜態、基本風險。"}
{"class":"第一章","sn":"028","type":"single","question":"依風險發生的範圍與影響來看，兼有純粹風險與投機風險雙重性質的風險類別是","options":[{"option":"特定風險","answer":false},{"option":"靜態風險","answer":false},{"option":"動態風險","answer":false},{"option":"基本風險","answer":true}],"remark":"基本風險：波及範圍大，較難控制，性質上純粹風險與投機風險兼而有之。特定風險：波及範圍小(只影響個人)，常屬於純粹風險。"}
{"class":"第一章","sn":"029","type":"single","question":"事故發生時波及範圍小，只會影響個人而不會影響整個大環境且較容易控制的風險為","options":[{"option":"基本風險","answer":false},{"option":"特定風險","answer":false},{"option":"常屬純粹風險","answer":false},{"option":"僅第 2 及第 3 選項為是","answer":true}],"remark":"事故發生時波及範圍小，較易控制的風險為特定風險，性質上常屬於純粹風險。"}
{"class":"第一章","sn":"030","type":"single","question":"一種風險不受人為之故意行為因素影響，可以觀察也可以衡量，認定上不會因人而有不同結果之風險稱為","options":[{"option":"主觀風險","answer":false},{"option":"客觀風險","answer":true},{"option":"投機風險","answer":false},{"option":"純粹風險","answer":false}],"remark":"客觀風險的定義係指實際損失經驗與預期損失經驗的可能變量，此種風險通常不受人為之故意行為因素影響。"}
{"class":"第一章","sn":"031","type":"single","question":"投保人身保險之個人可獲哪些稅法上優惠","options":[{"option":"在一定金額內之滿期保險金不用課徵遺產稅","answer":false},{"option":"憑保險費收據可免繳勞保保險費","answer":false},{"option":"保險費在一定金額內可自其綜合所得額中扣除","answer":true},{"option":"即使未指定受益人，死亡保險金亦不納入遺產稅計算","answer":false}],"remark":"(1)滿期保險金也不用課徵所得稅(2)繳納的保費可以依法從他的所得額中扣除(4)遺產及贈與稅法也規定，約定之被保險人死亡時，給付其所指定受益人之人壽保險金額，不計入遺產總額課稅。"}
{"class":"第二章","sn":"001","type":"single","question":"由內政部以全國國民或地區居民為對象，依人口普查之統計基礎作成 ","options":[{"option":"部分居民生命表 ","answer":false},{"option":"壽險業經驗生命表 ","answer":false},{"option":"國民生命表 ","answer":true},{"option":"簡易生命表","answer":false}],"remark":"國民生命表是由內政部以全國國民或地區居民為對象，依人口普查之統計基礎作成。"}
{"class":"第二章","sn":"002","type":"single","question":"一個投保人壽保險的人，不論在任何意外事故發生時都有經濟上的保障，這也就是人身保險功能中的","options":[{"option":"後顧無憂，晚景可恃","answer":false},{"option":"保證信用，有利投資","answer":true},{"option":"安定就業，穩定發展","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"因有經濟上的保障，因此確定了信用和償債能力。"}
{"class":"第二章","sn":"003","type":"single","question":"有關保險之敘述何者正確？","options":[{"option":"是一種透過多數人合作以避免風險的經濟保障制度","answer":false},{"option":"投保人壽保險的人可以確定她的信用和償還能力","answer":true},{"option":"是一種風險避免的方法","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"保險是風險轉移，而非避免風險。"}
{"class":"第二章","sn":"004","type":"single","question":"人身保險對國家有哪些功能？A 透過再保、拓展外交；B 互助共濟、社會安寧；C 健全經營、整合金融；D 形成資本、以增國富","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"人身保險對國家有以下功能：形成資本、以增國富。穩定經濟，安定政治。透過再保、拓展外交。健全經營、整合金融。"}
{"class":"第二章","sn":"005","type":"single","question":"人身保險對個人的功能有那些？A 安定就業、穩定發展；B 享受優惠、稅捐減免；C 保險理財，一舉兩得；D 鼓勵儲蓄，平均財富","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"人身保險對個人的功能：後故無憂，晚景可恃。安定就業，穩定發展。保證信用，有利投資。享受優惠、稅捐減免。保險理財，一舉兩得。D 是對社會的功能"}
{"class":"第二章","sn":"006","type":"single","question":"投資型保險商品的設計，可以 A 有效對抗通貨膨脹；B 使得個人資金運用及退休計畫更具彈性；C 降低壽險公司經營風險；D 達到金融市場整合功能","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"結合證券投資的壽險商品(投資型商品)，利用盈虧自負、彈性繳費的特性，可以有效對抗通膨，讓資金運用更彈性，並降低壽險公司的經營風險，且達到金融市場整合的功能。"}
{"class":"第三章","sn":"001","type":"single","question":"我國壽險業最新奉准採用作為責任準備金提存標準為","options":[{"option":"臺灣壽險業第四回經驗生命 表 ","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第五回經驗生命表死亡率百分之九十 ","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第六回經驗生命表 ","answer":true},{"option":"臺灣壽險業第五回經驗生命表","answer":false}],"remark":"我國壽險業最新奉准採用作為責任準備金臺灣壽險業第六回經驗生命表。"}
{"class":"第三章","sn":"002","type":"single","question":"家庭模式改變，夫妻皆有所得的家庭持續增加，婦女在家庭經濟上掌握更多權力，婦女壽險市場","options":[{"option":"躍居主導地位 ","answer":false},{"option":"逐漸受到重視 ","answer":true},{"option":"無多大改變","answer":false},{"option":"日漸式微","answer":false}],"remark":"家庭模式改變，夫妻皆有所得的家庭持續增加，婦女在家庭經濟上掌握更多權力，婦女壽險市場逐漸受到重視。"}
{"class":"第三章","sn":"003","type":"single","question":"目前有許多的保險商品是為滿足消費者特殊的需要設計，在消費者的需求上不僅要求足夠的死亡保障，而且必須依年齡、性別、職業等設計的不同的保險商品，壽險公司所需採行的措施是將商品","options":[{"option":"平均化 ","answer":false},{"option":"統一化 ","answer":false},{"option":"細分化 ","answer":true},{"option":"獨立化","answer":false}],"remark":"壽險公司將商品細分化，以滿足消費者特殊的需要設計。"}
{"class":"第三章","sn":"004","type":"single","question":"由於科學發達帶來的現代化亦使危險環繞於人們四周，造成公害及一些成年人特有的 疾病如癌症、心臟病、腦血管疾病等死亡率上升．導致何種保障需要增加？A 死亡保障：B 退休保障：C 家庭健康保障：D 意外保障","options":[{"option":"ACD ","answer":false},{"option":"ABCD ","answer":false},{"option":"ABC ","answer":false},{"option":"AC","answer":true}],"remark":"由於科學發達帶來的現代化亦使危險環繞於人們四周，造成公害及一些成年人特有的 疾病如癌症、心臟病、腦血管疾病等死亡率上升．應該要增加死亡保障及家庭健康保障。"}
{"class":"第三章","sn":"005","type":"single","question":"為給客戶最大的方便及最高的利益，壽險業在經營上應該特別重視 A 加強人身保險知 識宣導：B 業務員教育訓練：C 提高經營效率，降低成本：D 提高佣金比例，以安定業務員之生活","options":[{"option":"ABCD ","answer":false},{"option":"BCD ","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"為給客戶最大的方便及最高的利益，壽險業在經營上應該特別重視加強人身保險知識宣導、業務員教育訓練、提高經營效率，降低成本。"}
{"class":"第三章","sn":"006","type":"single","question":"目前國內保險市場經營壽險業務之組織","options":[{"option":"除股份有限公司外，亦有相互合作社之組 織型態 ","answer":false},{"option":"目前國內保險市場經營壽險業務之組織 ","answer":false},{"option":"有股份有限公司或合作社兩種 組織型態 ","answer":false},{"option":"均為股份有限公司","answer":true}],"remark":"目前國內保險市場經營壽險業務之組織均為股份有限公司。"}
{"class":"第三章","sn":"007","type":"single","question":"保險業如何運用金融科技及大數據技術?A 用行動裝置締結保險契約，簡化投保：B 透過數據分析細分客戶，創造差異化商品：C 設計外溢效果的商品，提升保戶健康：D 理賠連線醫院及第三方驗證，迅速理賠減少保險詐欺","options":[{"option":"ABCD ","answer":true},{"option":"BCD ","answer":false},{"option":"ABC ","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"保險業利用金融科技與大數據分析來用行動裝置締結保險契約，簡化投保、 透過數據分析細分客戶，創造差異化商品、設計外溢效果的商品，提升保戶健康、理賠連線醫院及第三方驗證，迅速理賠減少保險詐欺。"}
{"class":"第三章","sn":"008","type":"single","question":"壽險業總公司下的業務部，通常掌理哪些事項？A 契約調查；B 財務管理；C 人員監督管理；D 承保理賠","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"C","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AD","answer":true}],"remark":"業務部：掌理承保、理賠、保費、分保、契約調查及分支機構有關業務事項。"}
{"class":"第三章","sn":"009","type":"single","question":"A 小額終老保險；B 無保單價值準備金之人身保險；C 進入年金給付期間且約定採分期給付的遞延年金保險；D 即期年金保險；______符合主管機關對於保障型及高齡化保險商品之定義。","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABCD ","answer":true}],"remark":"保障型及高齡化保險商品的認定標準共有四大類，包括即期年金保險、進入年金給付期間且約定採分期給付的遞延年金保險、小額終老保險、無保單價值準備金之人身保險、其他具保單價值準備金之非投資型人壽保險(不含萬能人壽保險)與投保年齡在55 歲以下之投資型人壽保險(乙型)。"}
{"class":"第三章","sn":"010","type":"single","question":"有關金融科技創新及大數據應用何者正確？A 科技業者透過法律許可方式進行沙盒實驗不會受到既有法律追訴；B 為落實業務員親晤保戶取得其親簽要保文件，可透過保戶證件掃描搭配生物辨識判別其真實身分；C 透過數據分析協助保險公司統一將消費客群導向一致性業務模式；D 結合科技可設計外溢效果之保險商品，藉以改變要保人的生活作息","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"C 透過數據分析協助保險公司細分消費客群導向更精準的業務模式；D 結合科技可設計外溢效果之保險商品，藉以改變被保險人的生活作息。"}
{"class":"第三章","sn":"011","type":"single","question":"壽險公司為改善經營技術、培養專業人以適應市場發展趨向，有關公司努力發展之重點何者為非？","options":[{"option":"經客戶同意透過業務員以行動裝置輸入客戶投保資料，以電子文件替代紙本要保書及相關文件與保險公司締結契約","answer":false},{"option":"運用區塊鏈技術簡化理賠調查，快速支付理賠以服務客戶","answer":false},{"option":"壽險市場已具備專業人員生存要件，行銷技術將施以個別化的教育訓練以提高行銷效果","answer":true},{"option":"設計更符合客戶需要商品，加強創新及多樣化商品設計","answer":false}],"remark":"(3)壽險市場已具備專業人員生存要件，行銷技術將施以系統化的教育訓練以提高行銷效果。"}
{"class":"第三章","sn":"012","type":"single","question":"目前人身保險業所簽發的保單為","options":[{"option":"僅提供紙本保單","answer":false},{"option":"可利用網路投保來簽發電子保單","answer":false},{"option":"不限紙本保單","answer":false},{"option":"僅選項 2、3 為真","answer":true}],"remark":"目前人身保險業所簽發的保單可供紙本保單及電子保單。"}
{"class":"第三章","sn":"013","type":"single","question":"人壽保險既是長期契約，隨歲月的遽增，保戶生活環境難免變遷，我們應掌握保戶生活情形，即時建議 A 增加保額；B 墊繳保險費；C 質押借款；D 加購附加險","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AD","answer":true}],"remark":"消費者現在的需求不僅只是要有足夠的死亡保障，而且必須依年齡、性別、職業等不同設計各種不同的保險商品，以滿足他們特殊的需要。"}
{"class":"第三章","sn":"014","type":"single","question":"何者有助於商品創新？A 主管機關修正新形態商品認定標準，就部分保險商品改採核准制以縮短新商品審核流程；B 運用數據解析人口老化及消費習慣改變以細分客群；C 運用區塊鏈技術共享資料建立標準流程；D 改進經營技術","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"A 主管機關修正新形態商品認定標準，就部分保險商品改採「備查」而非「核准」以縮短新商品審核流程。"}
{"class":"第三章","sn":"015","type":"single","question":"保險業為適應市場發展的趨向，今後努力的重點有 A 設計不符需求的商品；B 培養專業人員；C 透過金融科技創新簡化保單作業流程提升客戶體驗；D 加強組織的功能","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BC","answer":true}],"remark":"選項 A 應為：設計符合客戶需求的商品選項 D：保險事業的經營著重於業務員訓練、保戶服務、科技的應用以提升經營效率等等，未特別提到加強組織功能，故不選。"}
{"class":"第三章","sn":"016","type":"single","question":"有關金融科技發展與創新實驗條例，何者正確？A 主管機關為科技部；B創新實驗係指經主管機關核准或特許的金融商務實驗；C 運用金融科技可以提升客戶體驗滿足需求；D 創新實驗包含科技創新或經營模式創新","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":"A 主管機關應為金融監督管理委員會。"}
{"class":"第三章","sn":"017","type":"single","question":"透過數據分析及金融科技技術的提升，可以協助保險業","options":[{"option":"業務模式更複雜","answer":false},{"option":"創造差異化提升競爭力","answer":true},{"option":"概括消費群","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"數據分析即金融科技技術的提升，使業務模式更加簡化，並更精確分析客戶所需。"}
{"class":"第三章","sn":"018","type":"single","question":"下列何者錯誤？","options":[{"option":"業務員行銷時應先強調保障型商品之重要性","answer":false},{"option":"壽險業利用金融科技的目的係為完全取代人的服務以利提升經營效率","answer":true},{"option":"壽險業應動態配置資產以因應低利率環境","answer":false},{"option":"壽險業應加強增員及業務員教育訓練，防止業務員發生休勤現象","answer":false}],"remark":"壽險業利用金融科技的目的在於提升客戶體驗，使得保險業與客戶間互動更為緊密。"}
{"class":"第三章","sn":"019","type":"single","question":"長年期看護保險未來將成為老年人口的重要需求，其可能的原因包含下列何者 A 人類壽命普遍延長；B 家庭制度的改變；C 社會福利的不足；D 對通貨膨脹的恐懼","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"全選。"}
{"class":"第三章","sn":"020","type":"single","question":"保險業可以運用大數據技術，透過哪些方式建立標準化之服務流程 A 區塊鏈結合智能合約；B 開發保險經營自動化系統；C 精簡保單作業流程；D監理沙盒實驗","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":"現行保險業因金融創新發展及大數據技術之應用下，可透過區塊鍊結合智能合約，精簡保單作業流程，以及開發保險經營自動化系統，從定價、核保、到理賠等都能自動化，並建立標準化且錯誤率極小的服務流程。"}
{"class":"第四章","sn":"001","type":"single","question":"關於繳費期滿後解約金的敘述，何者正確?A 躉繳解約金等於保單價值準備金；B 分期繳費解約金等於保單價值準備金；C 躉繳解約金小於保單價值準備金；D 分期繳費解約金小於保單價值準備金","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"C","answer":false}],"remark":"自 88 年起簽發之人壽保險單，躉繳保險單：(解約金)t＝(保單值準備金)t 二、分期繳費保險單：(一)繳費期間內：1.當繳費年期(n)＜10 者，(解約金)t＝(保單價值準備金)t×(0.85＋0.15×t／n)2.當繳年期(n)≧10 者，(1)當 t＜10，（解約金)t＝(保單價值準備金)t×(0.85+0.15×t／10)(2)當 t≧10，（解約金)t＝(保單價值準備金)t│(二)繳費期滿後：(解約金)t＝(保單價值準備金)t"}
{"class":"第四章","sn":"002","type":"single","question":"自民國 88 年起簽發之人壽保險單，有關解約金，下列何者敘述正確？A躉繳之解約金等於保單價值準備金；B 分期付款期滿期約金等於保單價值準備金；C 躉繳解約金小於保單價值準備金；D 分期付款期滿解約金小於保單價值準備金","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"自民國八十八年起簽發之人壽保險單。一、躉繳保險單:(解約金)t=(保單價值準備金)t二、分期繳費保險單:(一)繳費期間內:1.當繳費年期(n)<10 者,(解約金)t=(保單價值準備金)tx(0.85+0.15xt/n)2.當繳年期(n)>=10 者,(1)當 t<10,(解約金)t=(保單價值準備金)tx(0.85+0.15xt/10)(2)當 t>=10,(解約金)t=(保單價值準備金)t(二)繳費期滿後:(解約金)t=(保單價值準備金)t"}
{"class":"第四章","sn":"003","type":"single","question":"人身保險構成的原則符合：A 互相扶助的觀念：B 公平的危險分擔：C收支相等的原則：D 損失填補的作用哪幾項？","options":[{"option":"ABD ","answer":false},{"option":"ABC ","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"人身保險構成的原則為：互相扶助的觀念、公平的危險分擔、收支相等原則。"}
{"class":"第四章","sn":"004","type":"single","question":"近年由於利率不斷下降，人壽保險業各險計算保險費所依據之利率，自民國 89 年 11 月 1 日起主管機關指示考量下列哪些因素可由壽險公司自行訂定？A 險種特性：B 過 去資金運用績效：C 未來投資規劃：D 社會經濟發展趨勢 ","options":[{"option":"ABCD ","answer":true},{"option":"ACD ","answer":false},{"option":"BCD ","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"近年由於利率不斷下降，人壽保險業各險計算保險費所依據之利率，自民國 89 年 11 月 1 日起主管機關指示考量險種特性、過去資金運用績效、未來投資規劃、社會經濟發展趨勢，可由壽險公司自行訂定。"}
{"class":"第四章","sn":"005","type":"single","question":"______就是將純保險費扣除已經過的危險保費後的資金提存保管，分別按照保險種類計算，記載於特設的帳簿","options":[{"option":"責任準備金 ","answer":true},{"option":"解約金 ","answer":false},{"option":"保單價值準備金 ","answer":false},{"option":"保單紅利","answer":false}],"remark":"責任準備金就是將純保險費扣除已經過的危險保費後的資金提存保管，分別按照保險種類計算，記載於特設的帳簿。"}
{"class":"第四章","sn":"006","type":"single","question":"保險法所稱之各種準備金包括：A 賠款準備金：B 差額準備金：C 未滿期保費準備金：D 特別準備金","options":[{"option":"ABC ","answer":false},{"option":"ABD ","answer":false},{"option":"ACD ","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"保險法所稱之各種準備金包括賠款準備金、未滿期保費準備金、特別準備金。"}
{"class":"第四章","sn":"007","type":"single","question":"如要保人選擇以儲存生息之方式給付紅利之後，當被保險人死亡時，保險人所給付之 保險金額較原保險金額為 ","options":[{"option":"高 ","answer":false},{"option":"不一定 ","answer":false},{"option":"一樣 ","answer":true},{"option":"低","answer":false}],"remark":"要保人選擇以儲存生息之方式給付紅利之後，當被保險人死亡時，保險人所給付之 保險金額較原保險金額一樣。"}
{"class":"第四章","sn":"008","type":"single","question":"利率變動型年金於累積期間，保險公司依據要保人支付之保險費，減去何種費用後依宣告利率計算年金保單價值準備","options":[{"option":"總保費 ","answer":false},{"option":"附加費用 ","answer":true},{"option":"純保費 ","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"利率變動型年金於累積期間，保險公司依據要保人支付之保險費，減去附加費用後依宣告利率計算年金保單價值準備。"}
{"class":"第四章","sn":"009","type":"single","question":"利率變動型年金乙型於給付期間，保戶可領取之年金金額與下列何者無關","options":[{"option":"預定死亡率 ","answer":false},{"option":"宣告利率 ","answer":false},{"option":"預定利率 ","answer":false},{"option":"預定附加費用率 ","answer":true}],"remark":"乙型給付期的重要因素：預定死亡率、預定利率、宣告利率。宣告利率為第二年的調整係數帶入的。"}
{"class":"第四章","sn":"010","type":"single","question":"利率變動型年金保險之預定利率，不得高於下列那個期間的當月宣告利率，且不得為負數？","options":[{"option":"年金開始給付日 ","answer":true},{"option":"契約起始日 ","answer":false},{"option":"繳費完成日","answer":false},{"option":"全部皆非","answer":false}],"remark":"利率變動型年金保險之預定利率，不得高於年金開始給付日的當月宣告利率，且不得為負數。"}
{"class":"第四章","sn":"011","type":"single","question":"利率變動型年金之宣告利率不得超過宣告前中央銀行公布之最近一個月______中央政府公債次級市場殖利率，且不得為負數","options":[{"option":"1 年 ","answer":false},{"option":"10 年 ","answer":true},{"option":"2 年期 ","answer":false},{"option":"5 年","answer":false}],"remark":"利率變動型年金之宣告利率不得超過宣告前中央銀行公布之最近一個月 10 年中央政府公債次級市場殖利率，且不得為負數。"}
{"class":"第四章","sn":"012","type":"single","question":"依保險法實施細則規定，人身保險業以計算保險契約簽單保險費之利率及危險發生率為基礎，並依主管機關規定方式計算之金額為","options":[{"option":"責任準備金","answer":false},{"option":"賠款準備金","answer":false},{"option":"保單價值準備金","answer":true},{"option":"解約金","answer":false}],"remark":"保險法施行細則第 11 條規定：「本法所稱保單價值準備金，指人身保險業以計算保險契約簽單保險費之利率及危險發生率為基礎，並依主管機關規定方式計算之準備金。」"}
{"class":"第四章","sn":"013","type":"single","question":"人身保險業自 92 年元月起銷售之人壽保險單，計算保險費率之生命表為","options":[{"option":"臺灣壽險業第四回經驗生命表","answer":false},{"option":"得自行決定","answer":true},{"option":"臺灣壽險業第三回經驗生命表","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第三回經驗生命表死亡率百分之九十","answer":false}],"remark":"民國 92 年起銷售之人壽保險單計算保險費基礎得自行決定"}
{"class":"第四章","sn":"014","type":"single","question":"有關解約金敘述何者正確？A 躉繳保單之解約金等於保單價值準備金；B分期繳費保單繳費期滿後之解約金等於保單價值準備金；C 躉繳保單之解約金小於保單價值準備金；D 分期繳費保單繳費期滿後之解約金小於保單價值準備金","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":"C 躉繳保單之解約金等於保單價值準備金；D 分期繳費保單繳費期滿後之解約金等於保單價值準備金。"}
{"class":"第四章","sn":"015","type":"single","question":"依生命表顯示 30 歲女性死亡率是千分之三，若有一千名 30 歲女性各投保2 千萬一年期的死亡保險，則：A 每位女性保費是由投保人比例負擔為每人6 萬；B 每人應收保費係依據收支相等原則來計算；C 保險入應支出的死亡保 險 金 額 總 計 為 6 千萬； D 一 年 間 死 亡 人 數 為 6 人","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"D 死亡率會因性別、職業、健康狀況、體格有所影響，並非絕對人數。"}
{"class":"第四章","sn":"016","type":"single","question":"以往傳統型壽險保單皆屬強制分紅，主要是根據利差、死差做為分紅金額之計算基礎，在此基礎下其強制分紅之標準為何？","options":[{"option":"只要出現利差損或死差損就必須分紅","answer":false},{"option":"同時出現利差益及死差益才分紅","answer":false},{"option":"僅出現死差益，即使有利差損也必須分紅","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"以往傳統型壽險保單屬強制分紅，若僅出現死差益，即使有利差損也必須分紅。"}
{"class":"第四章","sn":"017","type":"single","question":"保險公司對於責任準備金之提存方式往往採取較穩健的作法，採比保單價值準備金 A 較低之預定利率；B 較高之預定利率；C 較低之預定死亡率；D 較高之預定死亡率","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"保險公司對於責任準備金之提存方式往往採取較穩健的作法，就是規定提存較多的責任準備金，例如採用比保單價值準備金較低之預定利率或較高之預定死亡率來計提。"}
{"class":"第四章","sn":"018","type":"single","question":"首度將台灣壽險業經驗生命表區分為男、女性，並於民國 78 年 6 月奉准採用作為責任準備金提存標準的是台灣壽險業","options":[{"option":"第四回經驗生命表","answer":false},{"option":"第五回經驗生命表","answer":false},{"option":"第三回經驗生命表","answer":true},{"option":"第二回經驗生命表","answer":false}],"remark":"民國 78 年 6 月奉准採用作為責任準備金提存標準的是台灣壽險業第三回經驗生命表。"}
{"class":"第四章","sn":"019","type":"single","question":"依現行保險業各種責任準備金提存辦法規定，保險期間超過一年之人壽保險契約中，有關利率變動型人壽保險其最低責任準備金之提存採","options":[{"option":"20 年滿期生死合險修正制","answer":false},{"option":"25 年滿期生死合險修正制","answer":false},{"option":"20 年繳費終身保險修正制","answer":false},{"option":"由主管機關另定之","answer":true}],"remark":"利率變動型人壽保險其最低責任準備金之提存由主管機關另定之。"}
{"class":"第四章","sn":"020","type":"single","question":"保戶投保壽險付足多久以上保費或繳費累積達有保單價值準備金時，因故中止解約時應償付解約金？","options":[{"option":"半年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"僅限躉繳方式","answer":false},{"option":"一年","answer":true}],"remark":"保戶投保壽險已付足一年以上保費或繳費累積達有保單價值準備金時，因故中止解約時應償付解約金。"}
{"class":"第四章","sn":"021","type":"single","question":"有關分紅保單分紅方式與發放年度皆應於保單條款充分揭露，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"如遇復效者，當年度經過期間是否分配紅利由保險公司自訂","answer":true},{"option":"第一次保單紅利發放保單年度，得由保險公司依商品特性訂定","answer":false},{"option":"如遇失效或解約者，各保單年度是否分配紅利由保險公司自訂","answer":false},{"option":"如遇被保險人身故當年度是否分配紅利得由保險公司自行決定","answer":false}],"remark":"如遇復效者，至少應依當年度經過期間比例給付紅利。"}
{"class":"第四章","sn":"022","type":"single","question":"用來作為計算將來要支付死亡保險金的保險費基礎是","options":[{"option":"預定死亡率","answer":true},{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"預定營業費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"用來作為計算將來要支付死亡保險金的保險費基礎是預定死亡率。"}
{"class":"第四章","sn":"023","type":"single","question":"有關定期保險敘述何者正確？A 其他因素不變，保險費與死亡率高低成正比；B 其他因素不變，保險費與利率高低成正比；C 其他因素不變，保險費與費用率高低成正比；D 其他因素不變，保險費與利率高低成反比","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"預定死亡率及預定附費用率與保險費成正比；預定利率與保險費成反比。"}
{"class":"第四章","sn":"024","type":"single","question":"1 千名 45 歲的男人各投保 1 千萬元的死亡保險(保險期間 1 年)，生命表顯示 45 歲男人的死亡率是千分之 4，則每人的保險費是","options":[{"option":"5 千元","answer":false},{"option":"5 萬元","answer":false},{"option":"4 萬元","answer":true},{"option":"4 千元","answer":false}],"remark":"依收支相等原則，全體保戶保費總額=全體受益人的保險金額保險金總額=1,000 萬*(1,000 人*0.004)=4,000 萬保戶每人保險費=4,000 萬/1,000 人=4 萬"}
{"class":"第四章","sn":"025","type":"single","question":"民國 95 年 1 月 1 日起訂立超過一年之人壽保險契約，其純保險費較 20年繳費終身保險為大者，最低準備金提存應採","options":[{"option":"25 年繳費終身保險修正制","answer":false},{"option":"1 年定期修正制","answer":false},{"option":"20 年滿期生死合險修正制","answer":false},{"option":"20 年繳費終身保險修正制","answer":true}],"remark":"(1)88 年 1 月 1 日起所訂之人壽保險(2)健康保險(3)87 年 12 月 31 日前所訂之人壽保險。"}
{"class":"第四章","sn":"026","type":"single","question":"有關生命表敘述何者正確？A 又稱為死亡率表；B 係利用大數法則統計計算保險費；C 友愛社是最早根據生命表合理計算保險費的組織；D 通常採用 1 百萬人為統計對象","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"C 不是友愛社，為衡平保險社；D 採用 10 萬人為統計對象。"}
{"class":"第四章","sn":"027","type":"single","question":"利率變動型年金計算責任準備金之預定危險發生率，自民國 101 年 7 月 1日起以下列何者死亡率為計算基礎","options":[{"option":"臺灣壽險業第二回年金生命表之90%","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第二回年金生命表之 100%","answer":true},{"option":"臺灣壽險業第一回年金生命表之 100%","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第一回年金生命表之 90%","answer":false}],"remark":"利率變動型年金計算責任準備金之預定危險發生率，自民國 101 年 7 月 1 日起以台灣壽險業第二回年金生命表為基礎，由各公司自行訂定。"}
{"class":"第四章","sn":"028","type":"single","question":"有關人壽保險生命表之敘述何者正確？A 生命表又稱為死亡率表；B 生命表係利用收支平等原則統計出來的；C 生命表作為人壽保險計算純保費的根據；D 最早依據生命表科學計算保險費的機構是英國倫敦的衡平保險社","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"B 生命表係利用大數法則統計出來的，就某團體的死亡率，加以統計列成表。收支平等原則是指：全體保戶繳入的保費總額=公司支付給全體受益人的保險金總額。"}
{"class":"第四章","sn":"029","type":"single","question":"有關傳統型年金保險費率計算可使用之預定附加費用率標準，何者正確？","options":[{"option":"繳費期間未滿十年者，費用率不得超過總保費之 10%","answer":false},{"option":"躉繳者，費用率不得超過總保費之 3%","answer":false},{"option":"繳費期間滿十五年者，費用率不得超過總保費之 11%","answer":true},{"option":"繳費期間未滿十五年者，費用率不得超過總保費之 15%","answer":false}],"remark":"傳統型年金保險費率計算可使用之預定附加費用率標準：躉繳：費用率<總保費 5％繳費期間未滿 10 年：費用率<總保費 8.5％繳費期間未滿 15 年：費用率<總保費 9.5％繳費期間滿 15 年：費用率<總保費 11％"}
{"class":"第四章","sn":"030","type":"single","question":"為了促進人身保險制度能夠健全營運，就必須顧及下列哪幾項要素？A 相互扶助的觀念；B 公平的危險分擔；C 收支相等原則；D 損失填補原則","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"人身保險構成的三原則：相互扶助的觀念、公平的危險分擔、收支相等原則。損害填補原只適用實支實付健康險，指的是被保險人因事故發生的損失，所獲得的賠償，恰好恢復至事故發生前。"}
{"class":"第四章","sn":"031","type":"single","question":"有關人壽保險業經驗生命表，係為下列何者之準繩 A 壽險業計算責任準備金；B 壽險業釐訂保險費率；C 壽險業評價業務營運績效","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"B","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"人壽保險業經驗生命表，係以壽險業計算責任準備金、壽險業釐訂保險費率、壽險業評價業務營運績效為準繩。"}
{"class":"第四章","sn":"032","type":"single","question":"有關保險費所累積的「責任準備金」之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"透過專家的經營運作，獲利往往較一般利息優厚","answer":false},{"option":"對保戶而言既是儲蓄又是投資","answer":false},{"option":"保戶必須承擔投資風險，沒有確保一定利潤","answer":true},{"option":"保險公司可用來投資運用孳息","answer":false}],"remark":"(3)責任準備金與投資風險無關。"}
{"class":"第四章","sn":"033","type":"single","question":"有關分紅保險契約之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"契約條文應明訂分紅方式及紅利決算基準日","answer":false},{"option":"以紅利購買增額繳清保險的部分，保險公司得依實際狀況決定分紅與否","answer":false},{"option":"變更為減額繳清保險後應維持其分紅保單之特性","answer":false},{"option":"變更為展期定期保險後應維持其分紅保單之特性","answer":true}],"remark":"(4)變更成展期定期保險後，得由各保險公司依實際狀況決定分紅或不分紅保單。"}
{"class":"第四章","sn":"034","type":"single","question":"自民國 94 年 1 月 1 日起至 101 年 6 月 30 日銷售之傳統年金保險計算保險費之預定危險發生率，採用之年金生命表以死亡率多少為基礎？","options":[{"option":"80%~100%","answer":false},{"option":"90%","answer":false},{"option":"100%~120%","answer":false},{"option":"由各公司依主管機關規定自行訂定","answer":true}],"remark":"自民國 94 年 1 月 1 日起至 101 年 6 月 30 日銷售之傳統年金保險計算保險費之預定危險發生率，是以年金生命表為基礎，由各公司自行決定。"}
{"class":"第四章","sn":"035","type":"single","question":"死亡率之計算基礎為 A 年初之死亡人數；B 年度內之死亡人數；C 年初之生存人數；D 年末之生存人數","options":[{"option":"BC","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"死亡率計算公式為：年度內之死亡人數/年初之生存人數。"}
{"class":"第四章","sn":"036","type":"single","question":"要保人解約對於保險人的影響，何者錯誤？","options":[{"option":"造成逆選擇的不良影響","answer":false},{"option":"保險人通常會再酌收費用作為補償","answer":false},{"option":"解約對於保險人費用分擔未產生任何影響","answer":true},{"option":"造成資金運用不利的不良影響","answer":false}],"remark":"提前解約，會對保險公司造成逆選擇、資金運用不利及費用無法攤回等不良影響，保險公司通常會酌收費用作為補償。(3)解約對於保險人將產生額外成本。"}
{"class":"第四章","sn":"037","type":"single","question":"責任準備金的計算與提存牽涉複雜的精算技術與法令規定，會因保險契約之 A 保險期間；B 繳費方式；C 契約生效日；D 繳費期間；______，而有差別。","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"責任準備金的計算與提存，會因保險公司決算日及各種保險契約的保險期間、繳費期間、契約生效日、繳費方法各不相同。"}
{"class":"第四章","sn":"038","type":"single","question":"目前壽險業責任準備金的提存是以「臺灣壽險業第五回經驗生命表」之死亡率的若干百分比為基礎？","options":[{"option":"80%","answer":false},{"option":"110%","answer":false},{"option":"90%","answer":false},{"option":"100%","answer":true}],"remark":"目前壽險業責任準備金的提存是以「臺灣壽險業第五回經驗生命表」之死亡率 100%為基礎。"}
{"class":"第四章","sn":"039","type":"single","question":"經驗生命表編製的目的為 A 確定被保險人的死亡機率；B 提存責任準備金的基礎；C 使壽險業者能公平、合理地釐訂費率；D 計算解約金的基礎","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"經驗生命表編製的目的：應為壽險業釐訂保險費、計算責任準備金和評價業務營運績效。"}
{"class":"第四章","sn":"040","type":"single","question":"人身保險業自 92 年元月起銷售之人壽保險單，計算保險費率之生命表為","options":[{"option":"臺灣壽險業第三回經驗生命表死亡率百分之九十","answer":false},{"option":"以調降保險費率至90%計之","answer":false},{"option":"得自行決定","answer":true},{"option":"臺灣壽險業第三回經驗生命表","answer":false}],"remark":"92/1/1 起銷售的人壽保險單，保險公司得自行決定使用第三回或第四回的生命表計算保險費率。"}
{"class":"第四章","sn":"041","type":"single","question":"下列敘述何者為是","options":[{"option":"生存機率與死亡機率間無任何關係","answer":false},{"option":"因同一時點某人的生存機率等於 1 減死亡機率，所以年金生命表可以依據目前壽險業界所採的經驗表去推算","answer":false},{"option":"在同一時點下，某人之死亡與生存是互斥的","answer":true},{"option":"在同一時點下，某人之生存機率與死亡機率之合會小於 1","answer":false}],"remark":"(1)兩者間相加為 1(2)年金生命表是依據預定危險發生率訂定(4)相加為 1。"}
{"class":"第四章","sn":"042","type":"single","question":"決定壽險商品價格時，須兼顧哪些原則？A 相互扶助的觀念；B 公平的危險分擔；C 收支相等原則；D 利潤最大化原則","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"為了促進人身保險制度能健全營運，必須兼顧三大原則：相互扶助的觀念、公平的危險分擔、收支相等原則。"}
{"class":"第四章","sn":"043","type":"single","question":"依主管機關核定，自民國 81 保單年度起，每一保單年度終了應分配當年度保單紅利係指下列哪幾項之和？A 利差紅利；B 費差紅利；C 死差紅利","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"民國 92/12/31 以前保單紅利來源＝利差紅利＋死差紅利。"}
{"class":"第四章","sn":"044","type":"single","question":"分紅保單是保險公司每年經營與投資所產生的 A 利差益；B 死差損；C 費差益；D 死差益，下列哪些項目分紅回饋給保戶？","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"保單紅利利源三因素：利差益、死差益、費差益。"}
{"class":"第四章","sn":"045","type":"single","question":"自民國 92 年起壽險業銷售之分紅保單，保單分紅的依據","options":[{"option":"死差益","answer":false},{"option":"利差紅利","answer":false},{"option":"該險經營損益","answer":true},{"option":"費差益","answer":false}],"remark":"民國 92 年起壽險業銷售之分紅保單保單分紅依據為該險經營損益。"}
{"class":"第五章","sn":"001","type":"single","question":"國民年金沒有哪些給付？A 喪葬費用；B 遺屬年金；C 眷屬喪葬津貼；D失業給付","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"DB","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":"國民年金提供「老年年金」、「生育給付」、「身心障礙年金」、「遺屬年金」及「喪葬給付」五大保障"}
{"class":"第五章","sn":"002","type":"single","question":"下列何者為微型保險承保對象資格認定文件？A 中低收入戶；B 身心障礙手冊；C 漁船船員手冊；D 原住民戶籍；E 離島居民戶籍","options":[{"option":"ABCDE","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"A 中低收入戶 B 身心障礙手冊 C 漁船船員手冊 D原住民戶籍皆為微型保險承保對象資格認定文件。E 離島居民戶籍為居住所證明,非為微型保險承保對象資格認定文件"}
{"class":"第五章","sn":"003","type":"single","question":"下列何者為微型保險之弱勢或特殊族群 A 農民健康保險法條例投保農民保險之被保險人；B 社會救助法低收入戶或中低收入戶之家庭成員；C 身心障礙權益保障法定義之身心障礙者；D 老人福利法領取低收入老人生活津貼之老人","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"A 農民健康保險法條例投保農民保險之被保險人 B社會救助法低收入戶或中低收入戶之家庭成員 C 身心障礙權益保障法定義之身心障礙者 D 老人福利法領取低收入老人生活津貼之老人,皆為微型保險經濟弱勢族群"}
{"class":"第五章","sn":"004","type":"single","question":"受益人不能指定變更為非被保險人的保險項目是那些?A 失能保險；B 醫療保險；C 終身保險；D 年金保險","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"C","answer":false},{"option":"AC ","answer":false}],"remark":"失能.醫療.年金主要是要照顧被保險人,所以受益人一定就是被保險人本人"}
{"class":"第五章","sn":"005","type":"single","question":"下列何者符合國民年金納保條件？A 年齡 20 歲~65 歲；B 有勞保的人；C 在國內設有戶籍；D 無參加勞保、農保、公教保、軍保","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":"國民年金主要納保對象是年滿 25 歲、未滿 65歲，在國內設有戶籍，且「沒有」參加勞保、農保、公教保、軍保的國民"}
{"class":"第五章","sn":"006","type":"single","question":"有關傷害保險之失能保險金給付金額不得超過保單所載之","options":[{"option":"保單價值準備金","answer":false},{"option":"解約金","answer":false},{"option":"保險金額","answer":true},{"option":"責任準備金 ","answer":false}],"remark":"由於傷害保險給付與人身保險相同，屬定額給付，故失能保險金不論被保險人失能之次數及程度如何，皆不得超過保險單所載之保險金額"}
{"class":"第五章","sn":"007","type":"single","question":"年金受領人為多數人，各該受領人皆生存時，保險人依約給付年金如有其中一人死亡， 保險人即不再給付年金，稱之","options":[{"option":"連生遺族年金 ","answer":false},{"option":"連生共存年金 ","answer":true},{"option":"最後生存者年金 ","answer":false},{"option":"定期生存年金","answer":false}],"remark":"連生共存年金金受領人為多數人，各該受領人皆生存時，保險人依約給付年金如有其中一人死亡，保險人即不再給付年金。"}
{"class":"第五章","sn":"008","type":"single","question":"自 109.7.1 起訂定宣告利率應注意那些事項?","options":[{"option":"應考量區隔資產帳戶固定收益債券利息收益率 ","answer":false},{"option":"不得低於保證利率 ","answer":false},{"option":"應考量實際資產配置及投資準則訂定宣告利率 ","answer":false},{"option":" 以上皆是","answer":true}],"remark":"自 109.7.1 起訂定宣告利率應考量區隔資產帳戶固定收益債券利息收益率、不得低於保證利率、應考量實際資產配置及投資準則訂定宣告利率。"}
{"class":"第五章","sn":"009","type":"single","question":"「生存保險」如被保險人在保險期間內死亡時，保險公司","options":[{"option":"依保險金額賠償 ","answer":false},{"option":"退還保費 ","answer":false},{"option":"不負賠償責任 ","answer":true},{"option":"退還保單價值準備金 ","answer":false}],"remark":"生存保險定義為被保險人於保險期間內仍生存時，保險公司依契約所約定金額給付保險金，被保險人於保險期間內死亡，保險公司不負賠償責任。"}
{"class":"第五章","sn":"010","type":"single","question":"有關重大疾病保險之敘述何者錯誤","options":[{"option":"販售型態可直接附加在主契約或單獨之附加特 約 ","answer":false},{"option":"保戶一旦罹患重大疾病可領取一筆保險金作為醫療之補助 ","answer":false},{"option":"目前市場多針對 7 種重大疾病提供保障 ","answer":false},{"option":"為維持商品開發設計之彈性，傷病定義無須明確化或標準化","answer":true}],"remark":"為使醫療保險商品之疾病項目及定義有遵循一致標準，減少理賠爭議，並維持商品開發設計之彈性，壽險公會所報「嚴重特定傷病疾病項目及定義」及「癌症保險」之「癌症定義」經金管會核定，將傷病定義明確化、標準化。"}
{"class":"第五章","sn":"011","type":"single","question":"關於傷害失能 11 級 79 項新增第 80 項，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"鼻未缺損，而鼻機能暫時遺存顯著障害者 ","answer":false},{"option":"鼻未缺損，而鼻機能永久遺存顯著障害者 ","answer":true},{"option":"鼻有缺損，而鼻機能暫時遺存顯著障害者 ","answer":false},{"option":"鼻有缺損，而鼻機能永久遺存顯著障害者","answer":false}],"remark":"108 年新增鼻末缺損、但鼻機能永久顯著障害者，屬第 11 級失能會理賠 5%，該給付標準自 109 年1 月 1 日起增為第 80 項。"}
{"class":"第五章","sn":"012","type":"single","question":"所謂健康保險是指為彌補因 A 傷害：B 疾病：C 酗酒：D 健康檢查，造成人們失去工作能力或就醫，而導致經濟上的損失所設計出來的保險","options":[{"option":"AB ","answer":true},{"option":"BD ","answer":false},{"option":"AC ","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"健康保險的定義為因疾病或傷害導致經濟損失，給付保險金。"}
{"class":"第五章","sn":"013","type":"single","question":"現行之長期照顧保險商品之示範條款中未明訂免責期間，惟保險公司得依市場需求， 於契約條款中增訂不得高於______之免責期間","options":[{"option":"6 個月 ","answer":true},{"option":"3 個月 ","answer":false},{"option":"5 個月","answer":false},{"option":"2 個月","answer":false}],"remark":"長期照顧保險的免責期不得高於 6 個月。"}
{"class":"第五章","sn":"014","type":"single","question":"下列何者非投資型保險商品之種類？","options":[{"option":"萬能年金 ","answer":true},{"option":"變額萬能壽險 ","answer":false},{"option":"變額壽險 ","answer":false},{"option":" 變額年金 ","answer":false}],"remark":"投資型商品的種類：變額壽險、變額萬能壽險、變額年金。"}
{"class":"第五章","sn":"015","type":"single","question":"投資型保險商品的相關費用，費用改變之通知期限由保險公司訂明，並至少應於幾個月前通知要保人","options":[{"option":"3 個月 ","answer":true},{"option":"1 個月 ","answer":false},{"option":"4 個月 ","answer":false},{"option":"2 個月","answer":false}],"remark":"投資型商品費用改變之通知由保險公司訂明，並至少應於 3 個月前通知要保人。"}
{"class":"第五章","sn":"016","type":"single","question":"下列何者非團體保險與個人保險主要的差異？","options":[{"option":"以團體為基礎 ","answer":false},{"option":"保險金額由個人自由選擇 ","answer":true},{"option":"須規定最低參加人數及比例 ","answer":false},{"option":"保費以實際損失經驗為考量","answer":false}],"remark":"團體保險之特性：以團體為主，只有一張保單、需規定最低參加人數、保險金額非由個人決定、保費以實際損失經驗為考量。"}
{"class":"第五章","sn":"017","type":"single","question":"為避免投保微型保單所產生的道德危險，有關該險之風險控管機制何者為非? ","options":[{"option":"失能保險金得指定及變更受益人 ","answer":true},{"option":"保險業者須對承擔之風險妥善處理或適當安排再保險 ","answer":false},{"option":"身故保險金受益人之指定及變更以被保人之家屬或其法定繼承人為限 ","answer":false},{"option":"個別被保險人投保微型保險超過累計投保金額限制時，保險業者得自行決定處理方式","answer":false}],"remark":"微型保單失能保險金及傷害醫療保險金受益人為被保險人本人，保險業不得受理其指定或變更。"}
{"class":"第五章","sn":"018","type":"single","question":"下列何者為小額終老保險與微型保險之差異？A 前者為一般商業保險，後者為政策性保險：B 前者僅能投保四次，後者得於累計投保金額限制內多次投保：C 前者高齡投保時繳費期限越短保費越高，後者為彈性繳費方式：D 前者投保對象有年齡限制，後者 投保對象有收入、職業或身分別限制","options":[{"option":"BCD ","answer":true},{"option":"BC ","answer":false},{"option":"ABCD ","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"A 兩者皆為政策性保險"}
{"class":"第五章","sn":"019","type":"single","question":"有關全民健康保險敘述何者正確？A 保險事故包含疾病、傷害、生育；B以強制投保為原則；C 主管機關為中央健康保健署；D 保險人為衛生福利部","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"B","answer":false}],"remark":"C 主觀機關為衛生福利部、D 保險人為衛生福利部中央健康保險署。"}
{"class":"第五章","sn":"020","type":"single","question":"依國家發展委員會人口推估報告書之說明，何者有誤？","options":[{"option":"我國已邁入高齡社會","answer":false},{"option":"我國將進入超高齡社會","answer":false},{"option":"仰賴人口係指 0 至 14 歲的人口","answer":true},{"option":"青壯年人口係指 15 歲至 64 歲的人口","answer":false}],"remark":"仰賴人口為 0-14 歲及 65 歲以上人口合計"}
{"class":"第五章","sn":"021","type":"single","question":"長期照顧保險之被保險人經專科醫師診斷後判定符合長期照顧狀態者給予保險給付，而長期照顧狀態係指被保險人符合？","options":[{"option":"持續 6 個月以上失智且依臨床失智量表評估達中度以上者","answer":false},{"option":"依巴氏量表判定 3 個月內有移位、如廁及沐浴等 3 項障礙者","answer":true},{"option":"依臨床專業評量表診斷判定 5 個月內有進食及移位等 2 項障礙者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"(1)不得高於 6 個月(3)要有 3 項障礙者以上"}
{"class":"第五章","sn":"022","type":"single","question":"「臺灣地區傷害保險個人職業分類表」將職業危險程度分成______，對從事特別危險職業者另歸入未承保類。","options":[{"option":"七類","answer":false},{"option":"四類","answer":false},{"option":"六類","answer":true},{"option":"五類","answer":false}],"remark":"「臺灣地區傷害保險個人職業分類表」將職業危險程度分成六類。"}
{"class":"第五章","sn":"023","type":"single","question":"利率變動型年金與利率固定型年金保險商品之敘述，何者為非？","options":[{"option":"利率變動型年金及利率固定型年金保費繳納皆可躉繳、非躉繳，惟利率固定型年金非躉繳為定期定額","answer":false},{"option":"利率變動型年金附加費用由公司自行訂定，利率固定型年金附加費用依繳費期間介於 5%-11%","answer":false},{"option":"利率變動型年金身故保障為解約金，利率固定型年金身故保障為保單價值準備金","answer":true},{"option":"利率變動型年金採固定或變動金額年金給付，利率固定型年金採固定金額年金給付","answer":false}],"remark":"(3)利率變動型年金身故保障為保單價值準備金金額，利率固定型年金身故保障為退還已繳保費或解約金或保單價值準備金。"}
{"class":"第五章","sn":"024","type":"single","question":"利率固定型年金保險商品的繳費方式有 A 躉繳；B 非躉繳(定期定額)；C非躉繳(不定期不定額)","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"利率固定型年金保險商品的繳費方式有躉繳及非躉繳(定期定額)。"}
{"class":"第五章","sn":"025","type":"single","question":"民國 94 年 1 月至 101 年 6 月底止販售之利率變動型年金計算責任準備金之預定危險發生率，係以年金生命表死亡率之______為基礎。","options":[{"option":"100% ","answer":false},{"option":"90% ","answer":true},{"option":"100%~120% ","answer":false},{"option":"自行訂定","answer":false}],"remark":"94 年 1 月 1 日至 101 年 6 月 30 日之預定危險發生率之責任準備金年金生命表死亡率之 90%為基礎。"}
{"class":"第五章","sn":"026","type":"single","question":"有關傷害保險何者正確？A 職業類別第 2 類之保險費率是第 1 類別的 1.5倍；B 個人傷害保險意外失能發生率為意外死亡發生率之 40%；C 個人傷害保險重大事故特別準備金提存率為 2%；D 被保險人失能程度屬第 2 級失能者，保險公司按失能保險金額之 90%給付保險金","options":[{"option":"BD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"A 為 1.25 倍；C 個人傷害保險重大事故特別準備金提存率為 1%。"}
{"class":"第五章","sn":"027","type":"single","question":"有關外溢效果保險的特色，何者錯誤？","options":[{"option":"保險公司為掌握保戶生活習慣及取得相關醫療數據，需精進大數據分析 ","answer":false},{"option":"商品設計有實物給付型及非實物給付型 2 種","answer":false},{"option":"保險公司須強化資訊安全之風險控管，以免保戶個資外洩","answer":false},{"option":"保險費計算係採總體考量，保費更公平合理，且能引導保戶規避風險，降低整體社會成本","answer":true}],"remark":"(4)保險費計算考量個體差異，保費更公平合理，且能引導保戶規避風險，降低整體社會成本。"}
{"class":"第五章","sn":"028","type":"single","question":"業務員行銷投資型保險商品時，何者為非?","options":[{"option":"應主動出示投資型保險商品業務員資格測驗合格證及人身保險業務員登錄證","answer":false},{"option":"不得勸誘保戶以保單借款或貸款方式購買","answer":false},{"option":"當銷售予 65 歳以上保戶未能取得其同意者，免除銷售過程之錄音或錄影","answer":true},{"option":"應交付保戶保險商品說明書並詳細解說","answer":false}],"remark":"(3)當銷售予 65 歳以上保戶時應當錄音或錄影，或以電子設備留存相關作業軌跡，由適當單位或主管人員覆審，確認客戶投保適當性後使得承保。"}
{"class":"第五章","sn":"029","type":"single","question":"有關旅行平安保險何者正確？A 醫療費用之給付包含日額型及實支實付型；B 發生意外傷害醫療時，給付最高以保險金額 1/10 為限；C 屬於國際性保險，承保對象以實際從事旅遊的國內、國外旅客為限；D 保險期間原則上最長以 180 天為限，旅客如有需要經保險公司同意可延長","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":" A 醫療費用之給付以實支實付為限。"}
{"class":"第五章","sn":"030","type":"single","question":"利率變動型年金於年金給付期間，預定利率不得高於何時之當月的宣告利率？","options":[{"option":"契約到期日","answer":false},{"option":"給付開始日","answer":true},{"option":"保費繳完日","answer":false},{"option":"契約生效日","answer":false}],"remark":"利率變動型年金於年金給付期間，預定利率不得高於年金給付開始日當月的宣告利率，且不得為負數。"}
{"class":"第五章","sn":"031","type":"single","question":"有關政府推動的長期照顧保險，何者錯誤？","options":[{"option":"屬於一種福利政策且為基本保障，可考慮加保一般商業長期照顧保險商品","answer":false},{"option":"由政府、雇主及民眾共同負責保險費","answer":false},{"option":"屬於強制性社會保險，保險人為衛生福利部","answer":true},{"option":"目前提供的服務皆屬實物給付","answer":false}],"remark":"長期照顧保險保險人為中央健康保險署。"}
{"class":"第五章","sn":"032","type":"single","question":"以下何者為微型保險所指之經濟弱勢或特定身分者？A 依農民健康保險條例投保農民健康保險之被保險人；B 符合社會救助法規定低收入戶或中低收入戶之家庭成員；C 符合身心障礙者權益保障法定義之身心障礙者；D符合老人福利法規定領取中低收入老人生活津貼之老人","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"以上皆為微型保險所指之經濟弱勢或特定身分者。"}
{"class":"第五章","sn":"033","type":"single","question":"下列何者非團體保險之保險金額決定基礎？","options":[{"option":"職位年資","answer":false},{"option":"員工的工作性質","answer":true},{"option":"薪資等級","answer":false},{"option":"團體定額","answer":false}],"remark":"團體保險之保險金額決定基礎為薪資等級、職位、年資、團體定額。"}
{"class":"第五章","sn":"034","type":"single","question":"有關學生團體保險之敘述，何者為非？","options":[{"option":"目前保險費由教育部邀集具獨立性的相關代表組成審議會逐年審議","answer":false},{"option":"學生團體保險之身故保險金受益人為被保險人之法定繼承人，醫療保險金之受益人為投保之學生","answer":false},{"option":"設置學生團體保險專戶專款專用，盈虧責任由政府負責","answer":false},{"option":"幼兒參加本保險，於保險契約訂立時已在疾病中，保險人對該項疾病不負給付保險金責任","answer":true}],"remark":"「高級中等以下學校學生及教保服務機構幼兒團體保險條例」第 13 條第 3 項：學生及幼兒參加本保險，於保險契約訂立時，已在疾病中者，保險人對是項疾病，負給付保險金之責任。但高級中等學校進修部及國民補習學校學生，保險人不負給付保險金額之責任。"}
{"class":"第五章","sn":"035","type":"single","question":"有關傳統型年金保險費率計算可使用之預定附加費用率標準，何者正確？","options":[{"option":"繳費期間滿十五年者，費用率不得超過總保費之 15%","answer":false},{"option":"繳費期間未滿十五年者，費用率不得超過總保費之 15%","answer":false},{"option":"躉繳者，費用率不得超過總保費之 5%","answer":true},{"option":"繳費期間未滿十年者，費用率不得超過總保費之 10%","answer":false}],"remark":"(1)繳費期間滿十五年者，費用率不得超過總保費之11%(2)繳費期間未滿十五年者，費用率不得超過總保費之 9.5%(4)繳費期間未滿十年者，費用率不得超過總保費之 8.5%。"}
{"class":"第五章","sn":"036","type":"single","question":"下列何者屬於投資型保險商品規範，由保險人接受要保人以保險契約委任全權決定運用之投資標的之運用範圍？A 公債、國庫券；B 台灣存託憑證；C 外國有價證券；D 結構型商品","options":[{"option":"ABC ","answer":true},{"option":"BCD ","answer":false},{"option":"ABD ","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"D 結構型商品非全權委託。"}
{"class":"第五章","sn":"037","type":"single","question":"投資型保險商品的相關費用有 A 解約費用；B 保費費用；C 申購手續費；D 贖回及轉換費用","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"投資型保險商品的相關費用：一、前置費用：如保費費用；二、保單相關費用：如保單管理費、保險成本；三、投資相關費用：如投資標的申購手續費、贖回及轉換費用；四、後置費用：如解約費用、部分提領費用；五、其他費用；"}
{"class":"第五章","sn":"038","type":"single","question":"由第三人訂立之年金保險契約，未經被保險人書面承諾，並約定保險金額，其保險契約","options":[{"option":"效力未定","answer":false},{"option":"無效","answer":false},{"option":"得撤銷","answer":false},{"option":"有效","answer":true}],"remark":"由第三人訂立之年金保險契約，未經被保險人書面承諾，並約定保險金額，其保險契約有效。"}
{"class":"第五章","sn":"039","type":"single","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"保險公司承保傷害保險時，需檢查被保險人的身體","answer":false},{"option":"定期保險通常以 1 年、5 年、10 年為期，亦有以要保人到達終身年齡為約定期限","answer":false},{"option":"外勤業務員的危險性與每天坐辦公室的行政人員危險性差不多","answer":false},{"option":"最後生存者年金之受領人有 2 人以上，只要其中 1 人仍生存，保險人就繼續依原定金額給付年金至最後 1 位受領人死亡為止","answer":true}],"remark":"(1)保險公司承保傷害保險時，不需檢查被保險人的身體，以被保險人的職業類別為準。(2)定期保險通常以 1 年、6 年、10 年、15 年或 20 年為期，亦有以要保人到達一定年齡為約定期限(3)舉例：賽車駕駛員或鷹架安裝工人的危險性，都比每天坐辦公室的公務員高很多。"}
{"class":"第五章","sn":"040","type":"single","question":"現行長期照顧保險有關認知功能障礙之認定，何者正確？","options":[{"option":"被保險人經專科醫師診斷判定該障礙為終身無法治癒者，仍受限於免責期間的約定","answer":false},{"option":"認知功能障礙常運用簡易智能測驗（MMSE）進行評估","answer":false},{"option":"被保險人依臨床失智量表（CDR）評估達嚴重程度以上者","answer":false},{"option":"被保險人經專科醫師診斷判定達 5 個月以上仍為持續失智狀態","answer":true}],"remark":"(1)被保險人經專科醫師診斷辦定該障礙為終身無法治癒者，不受限於免責期間的約定(2)認知功能障礙常運用簡易智能測驗（MMSE）進行評估-108 年11 月金管會取消(3)被保險人依臨床失智量表（CDR）評估達中度程度以上者(4)被保險人經專科醫師診斷判定達 5 個月以上仍為持續失智狀態不得高於 6 個月。"}
{"class":"第五章","sn":"041","type":"single","question":"為避免投保微型保險所產生的道德危險，有關該險之風險控管機制何者為非？","options":[{"option":"身故保險金受益人僅以被保險人家屬為限","answer":true},{"option":"保險業者須對承擔之風險妥善處理或適當安排再保險","answer":false},{"option":"失能保險金受益人不得受理指定或變更","answer":false},{"option":"個別被保險人投保微型保險超過累計投保金額限制時，保險業者得自行決定處理方式","answer":false}],"remark":"身故保險金受益人之指定及變更，以被保險人家屬或其法定繼承人為限。"}
{"class":"第五章","sn":"042","type":"single","question":"勞工保險之普通事故保險費，被保險人應負擔之比率為","options":[{"option":"0%","answer":false},{"option":"30%","answer":false},{"option":"20%","answer":true},{"option":"10%","answer":false}],"remark":"勞工保險之普通事故保險費之被保險人負擔20%、雇主負擔 70%、政府負擔 10%。"}
{"class":"第五章","sn":"043","type":"single","question":"目前學生團體保險之保險給付項目有 A 失能及身故保險金；B 燒燙傷及須重建手術保險金；C 集體中毒保險金；D 生活補助金","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"學生團體保險給付項目：失能及身故保險金、燒燙傷及須重建手術保險金、集體中毒保險金、生活補助金 、住院醫療保險金、傷害門診保險金。"}
{"class":"第五章","sn":"044","type":"single","question":"依保險法第 13 條規定，人身保險包含 A 傷害保險；B 投資型保險；C 健康保險；D 年金保險","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"人身保險包含：人壽保險、傷害保險、健康保險、年金保險。"}
{"class":"第五章","sn":"045","type":"single","question":"台灣地區人口年齡結構因醫藥科學發達，死亡率降低而使得平均壽命延長，近幾年來更因結婚率降低與生育率降低，高齡化人口所佔比例逐漸增加，請問：當生育率降低與高齡化人口增加會帶來什麼樣的影響？","options":[{"option":"就業人口經濟負擔減輕","answer":false},{"option":"經濟成長率上升","answer":false},{"option":"延後退休","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"(1)就業結構的變化及高齡化導致就業人口經濟負擔增加(2)高齡化人口所佔比例逐漸增加，勞動參與率下降導致經濟成長率下降。"}
{"class":"第五章","sn":"046","type":"single","question":"高齡化社會的來臨是目前社會人口發展的趨勢，購買______解決此項嚴重的社會問題","options":[{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":true},{"option":"定期保險","answer":false},{"option":"人壽保險","answer":false}],"remark":"年金保險定義：對個人在特定期間或生存期間繼續提供定期性給付金額的制度或契約；因此對老年生活費能彌補社會福利的不足。"}
{"class":"第五章","sn":"047","type":"single","question":"就業保險之保險費率，目前為被保險人月投保薪資之","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"1%","answer":true},{"option":"3%","answer":false},{"option":"4%","answer":false}],"remark":"由勞動部按被保險人之月投保薪資 1%至 2%擬定，目前為 1%。"}
{"class":"第五章","sn":"048","type":"single","question":"年金保險中如被保險人身故，仍有未支領之年金餘額時，該餘額","options":[{"option":"其半數應作為被保險人之遺產","answer":false},{"option":"應作為被保險人之遺產","answer":false},{"option":"應作為要保人之遺產","answer":false},{"option":"不得作為被保險人之遺產","answer":true}],"remark":"一般終身年金只要被保險人死亡，保險人即無給付義務；若是確定年金且被保險人死亡後尚有未領金額，保險人仍應繼續給付年金金額予應得之人。"}
{"class":"第五章","sn":"049","type":"single","question":"有關生存保險之敘述，下列何者為是？A 僅在被保險人於保險期滿後仍生存時給付保險金；B 被保險人在保險期間內死亡，保險公司無給付保險金的責任，但退還所繳保費；C 滿期保險金之來源，部分來自保險公司資本；D 保險公司為準備被保險人保險期滿生存時給付保險金，需有責任準備金的提存","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"B 不退還保費；C 滿期金來源為自身所繳保費及其孽息、保險期間死亡被保險人所繳之保險費。"}
{"class":"第五章","sn":"050","type":"single","question":"有關國民年金制度敘述何者有誤？","options":[{"option":"提供老年年金、生育給付、身心障礙年金、遺屬年金及喪葬給付等保障","answer":false},{"option":"投保對象為年滿 20 歲以上未滿 65歲於國內設有戶籍的國民","answer":true},{"option":"被保險人死亡時按其月投保金額一次發給 5個月喪葬給付","answer":false},{"option":"投保對象須為沒有參加軍保、公教保、勞保及農保的國民。","answer":false}],"remark":"(2)正確為投保對象為年滿 25 歲，未滿 65 歲於國內設有戶籍。"}
{"class":"第五章","sn":"051","type":"single","question":"勞工保險之職業災害保險給付項目不包括 A 傷病及醫療；B 失業及年老；C 失能及死亡；D 生育及避孕","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"勞工保險之職業災害保險給付項目為職災、傷病、失能、死亡。"}
{"class":"第五章","sn":"052","type":"single","question":"個人傷害保險短期費率一個月期為年繳保費","options":[{"option":"百分之十二","answer":false},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"十二分之一","answer":false},{"option":"百分之十五","answer":true}],"remark":"個人傷害保險短期費率一個月期為年繳保費的 15％。"}
{"class":"第五章","sn":"053","type":"single","question":"現行年金保險主要型態來自於 A 人壽保險單示範條款；B 利率變動型年金保險單示範條款；C 個人即期年金保險單示範條款；D 個人遞延年金保險單示範條款","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"A 題目為年金保險，與人壽保險單示範條款無關。"}
{"class":"第五章","sn":"054","type":"single","question":"有關投資型保險商品敘述何者錯誤？","options":[{"option":"專設帳簿的資產於保險公司破產時，得不受保險公司之債權人扣押","answer":false},{"option":"變額萬能壽險指彈性繳納保險費，保單現金價值有高低起伏但不可能降低至零","answer":true},{"option":"變額壽險指固定繳費，但保險金額隨著投資績效而變動","answer":false},{"option":"變額年金保險指保險費及年金額度都會變動","answer":false}],"remark":"(2)變額萬能壽險指彈性繳納保險費，保單現金價值有高低起伏但可能降低至零，因為投資型保險商品盈虧自負。"}
{"class":"第五章","sn":"055","type":"single","question":"台灣地區目前正面臨老年問題發生，所以下列哪些商品成為老年人口的重要需求？A 長年期的健康保險；B 長期照顧保險；C 年金保險；D 定期壽險","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"老年生活費的準備應該以「在工作期間自作準備」及「個人自我累積養老年金」故選 A 長年期的健康保險、B 長期照顧保險、C 年金保險，以防因退休或疾病，致沒有收入的窘境。"}
{"class":"第五章","sn":"056","type":"single","question":"年金保險的預定附加費用率與相同繳費期間之養老保險的附加費用率比較會","options":[{"option":"相同","answer":false},{"option":"較高","answer":false},{"option":"較低","answer":true},{"option":"不一定","answer":false}],"remark":"附加費用是指保險公司經營的成本。經營壽險的成本較高。(可能會有抽樣體檢)壽險年金保險的預定附加費用率與相同繳費期間之一般壽險的附加費用率較低。"}
{"class":"第五章","sn":"057","type":"single","question":"投資型保險商品非全權委託的投資標的可包含 A 證券投資信託基金受益憑證；B 共同信託基金受益證券；C 各國中央政府發行之公債、國庫券；D可轉讓定期存單","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"投資型保險商品非全權委託的投資標的不包含可轉讓定期存單。"}
{"class":"第五章","sn":"058","type":"single","question":"有關投資型保險商品銷售之規範，下列何者錯誤？","options":[{"option":"招攬人員於銷售投資型保險商品 2 個月前曾協助同一保戶辦理貸款者，該員不得支領推介貸款報酬","answer":false},{"option":"當保費資金來源為貸款，原招攬人員應於承保前對客戶進行電訪並保留錄音紀錄以供查核","answer":true},{"option":"招攬人員須另具備投資型保險商品測驗合格且完整變更登錄者","answer":false},{"option":"保險業應訂定客戶紛爭處理程序納入內部控制作業之處理程序，辦理內部稽核及自行查核","answer":false}],"remark":"(2)當保費資金來源為貸款、解約或保單解款之客戶，應另指派非銷售通路人員，於銷售商品商品且同意承保前辦理電話訪問，並應保留錄音紀錄以供查核。"}
{"class":"第五章","sn":"059","type":"single","question":"利率變動型年金在累積期間，保險公司依據要保人交付之保險費，減去附加費用後，依何種利率計算年金保單價值準備金","options":[{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"宣告利率","answer":true},{"option":"定存利率","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"利變型年金：累積期間的重要因素：附加費用、宣告利率(甲/乙型一樣)；給付期間的重要因素：甲型-預定死亡率、預定利率；乙型-預定死亡率、預定利率、宣告利率；死亡率考題上可能替換成：年金生命表、年紀、性別。"}
{"class":"第五章","sn":"060","type":"single","question":"保險業結合科技設計外溢效果的保險商品，可以為客戶達到下列哪些效果？A 改變被保險人生活作息；B 提升民眾健康；C 透過穿戴裝置了解個人健康狀況；D 輔助保險決策","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"保險業結合科技設計外溢效果的保險商品，可以為客戶達到下列效果：改變被保險人生活作息、提升民眾健康、透過穿戴裝置了解個人健康狀況、輔助保險決策。給付期間的重要因素：甲型-預定死亡率、預定利率；乙型-預定死亡率、預定利率、宣告利率；死亡率考題上可能替換成：年金生命表、年紀、性別。"}
{"class":"第五章","sn":"061","type":"single","question":"利率變動型年金乙型在年金給付開始第一次，以當時何者換算年金金額。","options":[{"option":"年齡","answer":false},{"option":"年金生命表","answer":false},{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"乙型給付期的重要因素：預定死亡率、預定利率、宣告利率。宣告利率為第二年的調整係數帶入的，考題問第一次，所以答案為預定利率、預定死亡率。死亡率在考題上可能為年金生命表、年紀、性別。"}
{"class":"第五章","sn":"062","type":"single","question":"依國家發展委員會人口推估報告書之說明，下列何者有誤？","options":[{"option":"我國自民國107 年起邁入高齡社會","answer":false},{"option":"預估於民國 115 年將進入超高齡社會","answer":false},{"option":"仰賴人口係指 0 至 14 歲的人口","answer":true},{"option":"青壯年人口係指 15 歲至 64 歲的人口","answer":false}],"remark":"(3)仰賴人口：0-14 歲以及 65 歲以上人口。"}
{"class":"第五章","sn":"063","type":"single","question":"何者符合微型保險經濟弱勢條件？A 無配偶且全年度綜合所得在 35 萬元以下者；B 夫妻兩人全年綜合所得在 70 萬元以下家庭之家庭成員；C 特殊境遇家庭包含弱勢單親家庭之家庭成員；D 屬於內政部工作所得補助方案實施對象家庭之家庭成員","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"經濟弱勢者以收入標準、職業、身分別為界定方式，除左列選項以外尚包含：原住民/漁民/農保被保險人/社會福利慈善團體服務對象/身心障礙者。"}
{"class":"第五章","sn":"064","type":"single","question":"利率變動型年金甲型在給付期間之責任準備金係以年金金額之預定利率與依『新契約責任準備金利率採自動調整精算公式』計算之利率______計算。","options":[{"option":"最小值","answer":true},{"option":"平均值","answer":false},{"option":"最大值","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"甲型：預定利率與精算公式最小值。乙型：依當時預定利率為準。"}
{"class":"第五章","sn":"065","type":"single","question":"長期照顧保險之被保險人經專科醫師診斷後依診斷書判定符合長期照顧狀態者，給予保險給付，所謂長期照顧狀態係指被保險人經專科醫師診斷符合下列哪些情形者","options":[{"option":"持續 6 個月以上失智並有分辨上障礙且依臨床失智量表評估中等以上","answer":false},{"option":"依臨床專業評量表診斷判定 5 個月內有進食及移位障礙","answer":false},{"option":"依巴氏量表判定 3 個月內有移位、如廁及沐浴等 3 項障礙","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"所謂長期照顧狀態係指被保險人經專科醫師診斷符合下列二項情形之一者，1.生理功能障礙：指被保險人經專科醫師依巴氏量表診斷判定不得高於 6 個月以上，其進食、移位、如廁、沐浴、平地行動及更衣等六項日常生活自理能力持續存有 3 項以上障礙。2.認知功能障礙：指被保險人經專科醫師依巴氏量表診斷判定不得高於 6 個月以上，仍維持續失智狀態，並有時間、場所及人物三項分辨障礙之 2 項分辨障礙"}
{"class":"第五章","sn":"066","type":"single","question":"外溢效果的保險，在人身保險現行商品之設計有哪些方式 A 保戶自主健康管理；B 保險公司提供抵減保險費；C 保戶依保險公司要求使用穿戴型裝置即可領得健康促進獎勵金；D 目前僅有實物給付型商品","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"A 自主健康管理方式與保險結合；C 若保富身體檢康檢查或利用穿戴裝置達到一定的標準，B 保單便啟動未來保費減費機制、或領到健康促進獎勵金、或提供健康服務諮詢等方式回饋給保戶；D 目前設計有實物給付型及非實物給付型 2 種。"}
{"class":"第五章","sn":"067","type":"single","question":"有關學生團體保險之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"辦理本保險如有不足，由專戶填補，保險人不負盈虧之責","answer":false},{"option":"主管機關為金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"被保險人為學生，身故保險金受益人為被保險人之法定繼承人","answer":false},{"option":"保險期間每次一年且與學年之起訖日一致為原則","answer":false}],"remark":"(2)主管機關在中央為教育部，在直轄市為直轄市政府，在縣(市)為縣(市)政府。"}
{"class":"第五章","sn":"068","type":"single","question":"所謂團體一年定期壽險之「平均保險費率」是依 A 被保險團體的危險程度；B 每一被保險員工的年齡；C 每一被保險員工的保險金額；D 每一被保險員工的性別；所計算出的保險費總和除以全體被保險員工保險金額總和計算","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"所謂團體一年定期壽險之「平均保險費率」是按訂定本契約或續保時，依要保人的危險程度及每一被保險人的性別、年齡、保險金額所算出的保險費總和除以全體被保險人保險金額總和計算。『被保險團體』的危險程度→應改為『要保人』答案為 2"}
{"class":"第五章","sn":"069","type":"single","question":"團體保險已漸為一般公司行號、企業團體所利用；目前壽險公司所推出之團體保險不包括哪一種","options":[{"option":"團體責任保險","answer":true},{"option":"團體傷害保險","answer":false},{"option":"團體健康保險","answer":false},{"option":"團體人壽保險","answer":false}],"remark":"團體保險的種類：團體壽險、團體傷害保險、團體健康保險、團隊年金保險。"}
{"class":"第五章","sn":"070","type":"single","question":"依據「保險業辦理微型保險業務應注意事項」規定，微型保險附加費用率上限為","options":[{"option":"純保費之 10%","answer":false},{"option":"總保費之 15%","answer":true},{"option":"純保費之 15%","answer":false},{"option":"總保費之10%","answer":false}],"remark":"依據「保險業辦理微型保險業務應注意事項」規定，微型保險附加費用率上限為總保費之 15%。"}
{"class":"第五章","sn":"071","type":"single","question":"有關年金保險之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"社會年金保險的種類依保險事故別分為年老、失能及遺屬三種年金","answer":false},{"option":"年金給付以被保險人生存為條件者即具有保險功能","answer":false},{"option":"年金給付不以個人或被保險人的生存為條件者，稱為確定年金","answer":false},{"option":"連生共存年金中多名年金受領人，若僅其中 1 人生存，保險人仍應依約給付年金","answer":true}],"remark":"(4)連生共存年金為年金受領人有 2 人以上，各該人皆生存時，保險人依約給付年金。"}
{"class":"第五章","sn":"072","type":"single","question":"下列何者為招攬人員銷售優體壽險商品應有之行為？","options":[{"option":"完成優體壽險商品之在職教育訓練始進行銷售","answer":true},{"option":"於招攬時即承諾消費者可適用優體費率","answer":false},{"option":"與其他同業之優體壽險費率、核保項目、標準進行不當比較","answer":false},{"option":"通過優體壽險商品測驗且完成登錄者始進行銷售","answer":false}],"remark":"保險公司應慎選招攬人，事先完成必要之在職訓練，且不得於招攬時即承諾消費者可適用優體費率。也不得與其他同業之優體壽險費率、核保項目、標準進行不當比較(4)無須另行辦理登錄。"}
{"class":"第五章","sn":"073","type":"single","question":"利率變動型年金之責任準備金於累計期間，是以何者為基礎提存","options":[{"option":"保單價值準備金全額","answer":true},{"option":"所繳保費總和","answer":false},{"option":"純保費總和","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"利變年金責任準備金於累積期間，以年金保單價值準備金全額提存。"}
{"class":"第五章","sn":"074","type":"single","question":"有關勞工退休金採新制者何者有誤？","options":[{"option":"勞工退休請領時須併入個人綜合所得申報","answer":false},{"option":"每月提撥率得由勞工自由決定","answer":true},{"option":"勞工自願提繳的部分得自當年度個人綜合所得總額中全數扣除","answer":false},{"option":"勞工按月提繳退休金,可選擇儲存於勞保局設立之勞工退休金個人專戶","answer":false}],"remark":"(2)應是雇主每月依「勞工退休條例」負擔勞工退休金提繳率不得低於勞工每月工資 6%。且勞工得在其每月工資 6%範圍內，自願另行提繳退休金。"}
{"class":"第五章","sn":"075","type":"single","question":"工業化的結果，各種意外事故劇增，促使人民重視保障，各公司在保險商品設計上亦以提高保障機能為主，其商品種類以______業務成長迅速。","options":[{"option":"生死合險","answer":false},{"option":"儲蓄保險","answer":false},{"option":"定期保險及終身保險","answer":true},{"option":"生存保險","answer":false}],"remark":"事故加劇，故以提高保障機能為主，因此需增加死亡保障。死亡保險分為定期保險及終身保險。"}
{"class":"第五章","sn":"076","type":"single","question":"年金保險契約之生存年金部分","options":[{"option":"得有除外責任","answer":false},{"option":"不得有除外責任期間，但得有除外責任原因","answer":false},{"option":"不得有除外責任原因，但得有除外責任期間","answer":false},{"option":"不得有除外責任","answer":true}],"remark":"年金保險生存年金為保險人承諾在被保險人生存期間定期支付約定金額的一種契約，故年金保險不得有除外責任。"}
{"class":"第五章","sn":"077","type":"single","question":"以下何者為是？","options":[{"option":"人身保險四種類型中包含責任保險","answer":false},{"option":"人壽保險中包括生存保險、死亡保險及健康保險","answer":false},{"option":"將保險區分財產保險及人身保險兩類，是依據我國保險法第十三條規定","answer":true},{"option":"人身保險包括責任保險及人壽保險","answer":false}],"remark":"(1)(4)人身保險四種類型：人壽、傷害、健康、年金(2)人壽保險中包括生存保險、死亡保險及生死合險。"}
{"class":"第五章","sn":"078","type":"single","question":"年金給付開始日為民國 94 年以前之利率變動型年金保險，下列何者可能被引用作為計算保險費之基礎？","options":[{"option":"年金生命表死亡率之 90%","answer":false},{"option":"年金生命表死亡率之 130%","answer":false},{"option":"年金生命表死亡率之 110%","answer":true},{"option":"年金生命表死亡率之70%","answer":false}],"remark":"94 年以前以年金生命表死亡率之 100%-120%為基礎。"}
{"class":"第五章","sn":"079","type":"single","question":"利率變動型年金甲型於給付期間，保戶可領取之年金金額與下列何者有關：A 預定死亡率；B 預定附加費用率；C 預定利率；D 宣告利率","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"利率變動型年金甲型於給付期間，是以預定死亡率、預定利率來換算定額年金。"}
{"class":"第五章","sn":"080","type":"single","question":"團體保險內每位員工對每單位保險金額應繳的保險費通常係以何種費率乘以保險金額總額計算？","options":[{"option":"分級保險費率","answer":false},{"option":"平均保險費率","answer":true},{"option":"平衡保險費率","answer":false},{"option":"團體保險費率","answer":false}],"remark":"團體保險是以每位員工對每單位保險金額應繳的保險費，通常係以平均保險費率乘以保險金額總額來計算。"}
{"class":"第五章","sn":"081","type":"single","question":"利率變動型年金保險費率相關規範中，下列何者為不可採行者？","options":[{"option":"預定利率不得高於年金給付開始日當月之宣告利率","answer":false},{"option":"宣告利率不得超過宣告前中央銀行公布之最近一個月 10 年期中央政府公債次級市場殖利率","answer":false},{"option":"宣告利率下限無規定，且得為負值","answer":true},{"option":"預定附加費用率由公司自行訂定，並明訂於契約條款中","answer":false}],"remark":"(3)宣告利率不得為負數。"}
{"class":"第五章","sn":"082","type":"single","question":"有關人身保險業務員登錄之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"未依規定期限完成換證之業務員，所屬公司應停止其招攬行為","answer":false},{"option":"登錄證分為第 1 年至第 5 年度之登錄證與第 6 年度起登錄證二種","answer":true},{"option":"業務員自初次登錄日起每滿 5 年須完成教育訓練並辦理換證","answer":false},{"option":"未依規定期限完成換證之業務員，其登錄資格及測驗合格證號將被取消","answer":false}],"remark":"(2)登錄證期限五年，故每五年需換證因此該選項不正確。"}
{"class":"第五章","sn":"083","type":"single","question":"有關實支實付醫療保險控管何者正確？","options":[{"option":"每一被保險人向同一保險人投保實支實付保險張數上限為 3 張","answer":false},{"option":"整體保險業於醫療保險及傷害醫療保險投保 1 張銜接原給付限額具自負額商品，該張可不列入張數計算","answer":true},{"option":"適用於由要保單位負擔保費之旅平險、微型保險所含之實支實付型傷害醫療保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"(1)每一被保險人投保實支實付醫療保險(含日額或實支實付給付擇一之商品)張數上限為 3 張，不分是否為同一保險人(3)不包括：學生團體保險、團體保險、旅平險、為型保險。"}
{"class":"第五章","sn":"084","type":"single","question":"利率變動型年金甲型在年金給付開始時，以當時之______換算定額年金。","options":[{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"年金生命表","answer":false},{"option":"年齡","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"利率變動型年金甲型：年金給付開始時，以當時之預定死亡率(年齡、性別、年金生命表)、及預定利率換算定額年金。"}
{"class":"第五章","sn":"085","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"長期照顧保險給付可分為一筆或分期給予固定金額二種","answer":false},{"option":"被保險人經專科醫師診斷判定認知功能障礙為終身無法治癒者，仍須符合契約條款約定之期間限制才可符合認知功能障礙","answer":true},{"option":"若契約條款明定免責期間，被保險人的生理功能障礙或認知功能障礙狀態須超過免責期，保險公司才會給付長期照顧保險金","answer":false},{"option":"外溢效果的保險可以達到事前預防風險的效益","answer":false}],"remark":"經專科醫師診斷判定生理或認知功能障礙為終身無法治癒者，不受多少個月之限制。"}
{"class":"第五章","sn":"086","type":"single","question":"我國壽險業目前將傷害保險失能程度分為？","options":[{"option":"6 級 28 項","answer":false},{"option":"11 級 79 項","answer":false},{"option":"11 級 80 項","answer":true},{"option":"12 級 80 項","answer":false}],"remark":"我國壽險業目前將傷害保險失能程度分為 11 級 80項。"}
{"class":"第五章","sn":"087","type":"single","question":"有關年金保險敘述何者正確？A 可分為社會性年金保險及商業性年金保險；B 年金保險契約必須記載給付方法；C 未滿 15 歲之未成年人不得投保年金保險；D 受益人不得為被保險人本人","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":"C 未滿 15 歲之未成年人得投保年金保險；D 年金受益人於被保險人生存期間為被保險本人。"}
{"class":"第五章","sn":"088","type":"single","question":"下列何者屬投資型保險商品規範，由保險人接受要保人以保險契約委任全權決定運用之投資標的之運用範圍 A 公債、國庫券；B 台灣存託憑證；C外國有價證券；D 結構型商品","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"結構型商品為非全委。"}
{"class":"第五章","sn":"089","type":"single","question":"利率變動型年金躉繳者附加費用率不得超過總保費之","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"8.5%","answer":false},{"option":"由公司自行訂定","answer":true},{"option":"10%","answer":false}],"remark":"利率變動型年金躉繳者附加費用率由公司自行訂定。"}
{"class":"第五章","sn":"090","type":"single","question":"保險業務員如有下列何種情事，所屬公司得處以停止招攬或撤銷登錄之處分？A 對要保人、被保險人或第三人以誇大不實之宣傳、廣告或其他不當之方法為招攬者；B 以誇大不實之方式就不同保險契約內容作不當之比較；C 以不當之方法慫恿要保人終止有效契約而投保新契約致使要保人受損害者；D 不參加商品說明會、專業課程訓練或參加該訓練成績不合格者","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"不參加商品說明會不為撤銷登錄事項。"}
{"class":"第五章","sn":"091","type":"single","question":"有關小額終老保險何者正確？A 主約、附約的預定附加費用率皆不得超過總保費之 10%；B 保險費約為其他終身壽險的七成左右；C 主約、附約個別被保險人之投保年齡加計繳費期間之數值最高皆不超過 90；D 主約、附約皆不得有增額或加倍給付之設計，並以承保單一保險事故為限","options":[{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"正確答案是 1；A.附約預定附加費用率不得超過總保費之 15%"}
{"class":"第五章","sn":"092","type":"single","question":"利率變動型年金保險費的計算基礎包括 A 預定危險發生率；B 預定附加費用率；C 宣告利率；D 通貨膨脹率","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"利率變動型年金保險費的計算基礎為預定危險發生率、宣告利率、預定利率、預定附加費用率。"}
{"class":"第五章","sn":"093","type":"single","question":"有關利率變動型年金之敘述何者為非？","options":[{"option":"乙型於給付期間通常無紅利給付","answer":false},{"option":"若採分紅方式設計應明訂計算方式及給付方式","answer":false},{"option":"於累積期間不論甲型或乙型，均無紅利給付","answer":false},{"option":"甲型於給付期間僅採不分紅方式設計","answer":true}],"remark":"累積期：甲乙均無紅利；給付期：甲型可採分紅與不分紅，乙型無紅利"}
{"class":"第五章","sn":"094","type":"single","question":"利率變動型年金保險乙型，其給付期間第二年度開始可領取之年金金額係以前一年度可領取之年金金額乘以當年度______而得之。","options":[{"option":"調整係數","answer":true},{"option":"浮動係數","answer":false},{"option":"風險係數","answer":false},{"option":"變動係數","answer":false}],"remark":"累積期間：依宣告利率累積保價金；給付期間：甲型固定，乙型依照調整係數"}
{"class":"第五章","sn":"095","type":"single","question":"年金生命表的死亡率越高，其保險費","options":[{"option":"不一定","answer":false},{"option":"沒有影響","answer":false},{"option":"越高","answer":false},{"option":"越低","answer":true}],"remark":"年金保險以被保險人生存為給付條件，故年金生命表的死亡率越高，其保險費越低。"}
{"class":"第六章","sn":"001","type":"single","question":"下列那些是預收第一次保險費相當額送金單記載事項？A 保險種類：B繳費方法：C 保單預定利率：D 要保人、被保險人姓名與地址","options":[{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"第一次保險費相當額送金單內容應包含：要/被保險人地址、姓名、保險種類、繳費方式、保險金額、保險費。"}
{"class":"第六章","sn":"002","type":"single","question":"下列何項為保險公司授權業務員之招攬範圍？A 說明填寫要保書注意事項：B 轉送要保文件及保險單：C 收取續期保險費：D 解釋保險商品內容及保險單條款","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"保險公司授權業務員之招攬範圍：說明填寫要保書注意事項、轉送要保文件及保險單、解釋保險商品內容及保險單條款。"}
{"class":"第六章","sn":"003","type":"single","question":"業務員應充分了解要保人及被保險人並據實向公司提出報告，何者為業務員應評估內容？A.要保人及被保險人之投保目的及需求；B.客戶承擔風險之能力及財務狀況；C.身故受益人與要保人關係是否為配偶、直系親屬或指定法定繼承人；D.要保人及被保險人是否投保其他商業保險","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"C 業務員應注意要保人與被保險人及被保險人與受益人之關係。"}
{"class":"第六章","sn":"004","type":"single","question":"哪些是保戶申請要保前應該提供給保戶之資料？A 條款樣本；B 人壽保險投保人須知；C 保單紅利試算表；D 保險商品和定存利率比較表","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"僅有商品條款樣本、「人壽保險投保人須知」應提供給保戶"}
{"class":"第六章","sn":"005","type":"single","question":"下列何者非壽險公司承保新契約時契約選擇之程序？","options":[{"option":"業務員的選擇","answer":false},{"option":"核保人員的選擇","answer":false},{"option":"公司體檢醫師的選擇","answer":false},{"option":"生存調查人員的選擇","answer":true}],"remark":"壽險公司承保新契約時，契約選擇的程序可以分為三個階段(一)業務員的選擇(二)公司體檢醫師的選擇(三)核保人員的選擇。"}
{"class":"第六章","sn":"006","type":"single","question":"保戶以現金繳納保險費或開立支票之發票人非為要保人、被保險人及受益人，保險公司","options":[{"option":"應於次月底前全數聯繫要保人","answer":false},{"option":"不須做任何處理","answer":false},{"option":"僅現金繳納應於次月底前全數聯繫要保人，通知其繳費情況","answer":false},{"option":"應於次月底前依比率選取要保人抽樣聯繫","answer":true}],"remark":"有權代收保費之人代收之保費為現金或開立支票之發票人非為要保人、被保險人及受益人，應於次月底前以當月開立送金單、預收保費證明或收據比率之 1%或不低於 500 件抽樣選取要保人聯繫。"}
{"class":"第六章","sn":"007","type":"single","question":"以支票繳納相當於第一次保費全部或一部分金額時，若該支票退票則保險契約","options":[{"option":"有效，但保險公司得催繳保險費","answer":false},{"option":"不發生效力","answer":true},{"option":"效力終止","answer":false},{"option":"停效","answer":false}],"remark":"若以支票繳納相當於第一次保費全部或一部分金額時，如保險公司不同意承保，或該支票退票或未兌現時，則保險契約不發生效力。"}
{"class":"第六章","sn":"008","type":"single","question":"契約危險選擇應考量之項目？A 被保險人的收入；B 要保人的投保動機；C 被保險人職業；D 被保險人的既往症、現症、家族遺傳病史","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":"以上皆為契約危險選擇應考量的項目"}
{"class":"第六章","sn":"009","type":"single","question":"保險業授權代收保險費之人包括 A 保險公司授權之所屬業務員 B 保險經紀人或其所屬保險業務員 C 保險公司未登錄之收費員 D 保險代理人或其所屬保險業務員","options":[{"option":"AD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"保險業授權所屬保險業務員、保險代理人或其所屬保險業務員代收保險費。"}
{"class":"第六章","sn":"010","type":"single","question":"要保人在繳付相當於第一次保險費的金額時，保險契約","options":[{"option":"即時成立","answer":false},{"option":"等到保險公司同意承保時才成立","answer":false},{"option":"於契約成立後，效力溯自繳費日開始起算","answer":false},{"option":"僅第 2 及第 3 選項為是","answer":true}],"remark":"要保人在繳付相當於第一次保險費的金額時，保險契約要等到保險公司同意承保時才成立，但是契約成立後，效力溯自繳費日開始起算。"}
{"class":"第六章","sn":"011","type":"single","question":"依保險業授權代收保險費應注意事項之規定，何者為非？","options":[{"option":"保險業授權所屬保險業務員、保險經紀人及保險代理人或其所屬保險業務員代收保險費","answer":true},{"option":"有權代收保險費之人未將所領之逾期送金單繳回者，保險業不得再發給新單","answer":false},{"option":"有權代收保險費之人代收以現金繳納保險費，單張保單當期以新台幣 5 萬元為上限","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"(1)保險業授權所屬保險業務員、保險代理人或其所屬保險業務員代收保險費。"}
{"class":"第六章","sn":"012","type":"single","question":"有關保險業授權代收保險費之相關規定，何者為非？","options":[{"option":"保戶以支票繳納第一次保險費發生支票退票或未兌現時，保險契約不發生效力","answer":false},{"option":"保險業授權保險經紀人代收保險費，應要求保險經紀人訂定控管機制並納入保險經紀合約","answer":true},{"option":"保險業應規定代收保險費之繳回期限，如以業務員本人或他人開立的非即期支票繳納則屬挪用保費情形","answer":false},{"option":"業務員填寫送金單時發生塗改，不論塗改處為何，該送金單一律無效","answer":false}],"remark":"授權代收保險費之人：保險業授權所屬保險業務員、保險代理人或其所屬保險業務員，無保險業授權保險經紀人。"}
{"class":"第六章","sn":"013","type":"single","question":"契約危險選擇應考量之項目？A 被保險人的收入；B 要保人的投保動機；C 被保險人職業；D 被保險人的既往症、現症、家族遺傳病史","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"業務員在契約選擇上應注意之事項：1.身體上的危險：被保險人的既往症、現症、家族遺傳病史；2.環境上的危險：被保險人職業；3.道德上的危險：被保險人的收入、要保人的投保動機。"}
{"class":"第六章","sn":"014","type":"single","question":"下列何者錯誤？","options":[{"option":"投保金額不同則體檢項目不同","answer":false},{"option":"業務員必要時可協助被保險人隱瞞既往症以利核保","answer":true},{"option":"體檢時業務員應避免做出妨礙體檢之行動","answer":false},{"option":"業務員必須親自會晤被保險人","answer":false}],"remark":"(2)應據實地把現在的健康狀況、既往症寫出來。"}
{"class":"第六章","sn":"015","type":"single","question":"為避免有人藉保險謀取不法利益，業務員招攬時應留意 A 保單中死亡受益人指定是否為被保險人血親之外第三人；B 要保人、被保險人無收入而投保高額保險金；C 要保人透露近期有向多家保險公司購買保險商品；D 保險人近期有多筆小額理賠","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"有違常理的情形，要對真實的情況膫解並探究其原因，以免有投機取巧的情事發生。"}
{"class":"第六章","sn":"016","type":"single","question":"下列何者係壽險業務員招攬時應注意事項？A 受益人是否被拒保；B 投保金額是否過高至有道德風險之虞；C 受益人對被保險人是否有保險利益；D 要保人是否有家族遺傳疾病","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"B","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"A 保障標的是被保險人，不須核保受益人體況； C應了解要保人對被保險人是否具有保險利益； D不需檢視要保人是否有家族遺傳疾病。"}
{"class":"第六章","sn":"017","type":"single","question":"下列何者正確？A 要保人如尚未成年，皆須經過法定代理人簽章同意契約始生效；B 被保險人之職業須確實填寫；C 要保人或被保險人不能親自填寫者，保險契約得由業務員代為填寫再由保戶親自簽名；D 保險契約保戶親自簽名處如為保戶親自按摺印，其意思表示及效力與親簽一樣","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"A 未成年人已婚者，為有行為能力之人 C 如要保人或被保險人不能親自填寫，得由其家屬代寫，但要註明經過，填寫完成，仍應由要保人及被保險人親自簽章。"}
{"class":"第六章","sn":"018","type":"single","question":"要保人以自己為被保險人投保人壽保險，業務員對其家族應注意","options":[{"option":"是否有人患有遺傳性疾病","answer":true},{"option":"是否有人從事危險職業","answer":false},{"option":"家人是否已投保","answer":false},{"option":"以上皆應注意","answer":false}],"remark":"契約選擇程序，身體上的危險包含：被保險人所患之既往症、現症及家族遺傳疾病，所以選項(1)是對的(2)環境上的危險，重點在被保險人，不是家族(3)應該是要注意家人是否為受益人。"}
{"class":"第六章","sn":"019","type":"single","question":"下列何者是保險公司核保的參考依據？A 醫師的體檢報告書；B 調查員的調查報告；C 保戶填寫的要保文件；D 業務員報告書","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"保險公司核保的參考依據有醫師的體檢報告書、調查員的調查報告、保戶填寫的要保文件、業務員報告書。"}
{"class":"第六章","sn":"020","type":"single","question":"當 A 被保險人投保的保險金額相當高；B 被保險人過去有未能承保的紀錄；C 被保險人過去有增加其他條件仍不能承保的紀錄；D 要保人與被保險人非同一人；______ ，業務員應洽經驗較豐富公司之專任醫師或特約醫師擔任體檢工作。","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"D 要保人與被保人非同一人，不是體檢必要條件。"}
{"class":"第六章","sn":"021","type":"single","question":"壽險業務員招攬必須 A 親自會晤受益人；B 親自會晤被保險人；C 取得由要、被保人親簽之文件；D 於要保書上親自簽名；以上何者正確？","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true}],"remark":"壽險業務員招攬必須會見本人做登記，有關「要保人」與「被保險人」之簽名應由其本人親簽，以避免日後引起糾紛。"}
{"class":"第六章","sn":"022","type":"single","question":"壽險業授權代收保險費之人包括 A 保險公司授權之所屬業務員；B 保險經紀人或其所屬保險業務員；C 保險公司未登錄之收費員；D 保險代理人或其所屬保險業務員","options":[{"option":"AD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"壽險業授權代收保險費之人包括保險業務員、保險代理人或其所屬保險業務員。"}
{"class":"第六章","sn":"023","type":"single","question":"有關業務員協助保戶填寫要保書之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"業務員應事先提供人壽保險投保人須知供保戶閱讀","answer":false},{"option":"保戶於要保書上所填基本資料應與戶籍上登記資料相同","answer":false},{"option":"業務員報告書須先會見保戶本人，再由業務員親自填寫","answer":false},{"option":"要保書中保戶住所或居所地址得先暫填業務員之住所或居所","answer":true}],"remark":"(4)要保書中保戶駐所或居所地址不得為業務員之住所或居所。"}
{"class":"第六章","sn":"024","type":"single","question":"依保險業授權代收保險費應注意事項之規定，下列敘述何者為非","options":[{"option":"保險業對於以支票繳納保費者，應限制發票人不得為有權代收保險費之人","answer":false},{"option":"送金單上不得增列警語增加保戶責任","answer":false},{"option":"保險業應限制代收保險費人領取送金單之份數","answer":false},{"option":"保戶繳費後收到的送金單係為已遺失或毀損者，保險業不得付法律責任","answer":true}],"remark":"(4)保戶繳費後收到的送金單係為已遺失或毀損者，仍應對該保戶付法律責任"}
{"class":"第六章","sn":"025","type":"single","question":"何者是防止道德風險之重要資料，應慎重處理 A 被保險人體格檢查書；B被保險人告知書；C 被保險人之生存調查單；D 業務員填寫的招攬報告書","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"全選。"}
{"class":"第六章","sn":"026","type":"single","question":"保險業授權代收保險費之人收取以下列何種方式繳納保險費時，應同時交付保戶送金單、預收保費證明或收據？A 現金；B 信用卡授權書；C 支票；D 劃撥匯款單","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"有權代收保險費之人收取以現金或支票方式繳納保險費時，應同時交付保戶送金單、預收保費證明或收據。"}
{"class":"第六章","sn":"027","type":"single","question":"下列何者非保險業授權代收保險費之人","options":[{"option":"保險代理人","answer":false},{"option":"保險代理人所屬業務員","answer":false},{"option":"保險經紀人所屬業務員","answer":true},{"option":"保險公司授權之所屬業務員","answer":false}],"remark":"保險業授權代收保險費之人：保險代理人或其所屬業務員、保險公司授權之所屬業務員。"}
{"class":"第六章","sn":"028","type":"single","question":"業務員接受客戶投保時，必須","options":[{"option":"親自會晤受益人","answer":false},{"option":"親自會晤保險人","answer":false},{"option":"親自會晤被保險人","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"業務員接受客戶投保時，必須親自會晤被保險人。"}
{"class":"第七章","sn":"001","type":"single","question":"保險存摺的功能,下列何者是錯的?","options":[{"option":"簡易查詢保單資料","answer":false},{"option":"有實名認證功能,可以申請保險理賠","answer":false},{"option":"可以登錄各家保險公司官方網站查詢詳細的保單","answer":false},{"option":"可以幫忙算出保障有哪些缺口","answer":true}],"remark":"保險存摺的功能：輕鬆查詢個人保單、身分驗證功能申請理賠、登入多家保險公司查詢更祥喜的保障資訊"}
{"class":"第七章","sn":"002","type":"single","question":"下列關於保單活化何者正確?","options":[{"option":"不會出現領到的總金額低於轉換前的壽險保單","answer":false},{"option":"轉換後保單預定率變高，保費成本相對較高","answer":false},{"option":"部分保單透過解約並扣除稅額後可能比保單轉化更划算","answer":true},{"option":"只需要要保人親自簽章確認即可","answer":false}],"remark":"(1)可能出現領到的總金額低於轉換前的壽險保單(2)轉換後預定利率變「低」，保費成本相對提「高」(4)需要要保人及被保人親自簽章確認"}
{"class":"第七章","sn":"003","type":"single","question":"保單活化敘述何者錯誤?","options":[{"option":"用原保單的保單價值準備金來計算轉換後的醫療、長照或年金給付","answer":false},{"option":"它益型保單轉換自益型保單","answer":false},{"option":"原保單累積達一定保單價值準備金，轉換支付新險種的保單保費","answer":false},{"option":"保單活化對客戶更為有利","answer":true}],"remark":"轉換後保單預定利率變低，保費成本較高，部分保單透過解約並扣除稅額後，可能比保單轉換更划算"}
{"class":"第七章","sn":"004","type":"single","question":"保險商業同業公會推出什麼服務,可以方便保戶查詢保單呢?","options":[{"option":"保險存摺","answer":true},{"option":"保全理賠聯盟鏈","answer":false},{"option":"電子保單存證","answer":false},{"option":"保險理賠醫起通","answer":false}],"remark":"保險商業同業公會推出保險存摺,可以方便保戶查詢保單"}
{"class":"第七章","sn":"005","type":"single","question":"人壽保險行銷過程依序為 A 解決：B 問題：C 決心：D 滿意：Ｅ接近","options":[{"option":"EBADC","answer":false},{"option":"BAECD","answer":false},{"option":"EBACD","answer":true},{"option":"BEACD","answer":false}],"remark":"人壽保險行銷過程：接近→問題→解決→決心→滿意。"}
{"class":"第七章","sn":"006","type":"single","question":"一般家庭的應急預備金不包括","options":[{"option":"喪亡處理預備金","answer":false},{"option":"醫療預備金","answer":false},{"option":"子女教育金","answer":true},{"option":"借款償還金","answer":false}],"remark":"應急預備金應包含：醫療預備金、喪亡處理預備金、借款償還金、臨時預備金。"}
{"class":"第七章","sn":"007","type":"single","question":"保單活化轉換生效後，請問下列何者情況下，不得申請保單轉換回復?","options":[{"option":"轉換後保險契約已開始給付保險金或已有申請理賠紀錄","answer":false},{"option":"原保險契約之保險事故已發生始主張撤銷該次轉換","answer":false},{"option":"自轉換生效日起三年後始主張撤銷該次轉換","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"保單活化轉換生效後，除下列情形，保險公司應提供回復原契約之權利：(1)轉換後保險契約已開始給付保險金或已有申請理賠紀錄 (2)原保險契約之保險事故已發生始主張撤銷該次轉換 (3)自轉換生效日起三年後始主張撤銷該次轉換"}
{"class":"第七章","sn":"008","type":"single","question":"有關保單活化之敘述何者正確？A 舊保單需投保時間夠長已累積有保單價值準備金；B 若舊保單之保單價值準備金不足轉換支付新契約保費時，則無法轉換；C 保單活化制度對保戶百利無一害；D 屬於功能性轉換，將他益型保單轉化成自益型保單","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"B 如產生差額需補繳保費或由保險公司退還差額。；C 保單轉換後保單預定利率變低，保費成本相對較高，部分保單透過解約並扣除稅額後可能比保單轉換更划算，且轉換後的醫療險、年金險或長照險所提供的保障，會因為保戶的生存時間長短，或保單理賠給付的方式不同，可能出現領到的總金額低於轉換前的壽險保單，所以並不是百利無一害。"}
{"class":"第七章","sn":"009","type":"single","question":"有關保單轉換前進行變更適合度評估，何者正確？A 確認的對象除了要保人還包括被保險人；B 目的係透過保險配置使保單活化更能符合現況需求；C 應考量轉換新保單之預定利率較舊保單高，保費成本相對較高；D舊保單透過解約並扣除稅額後可能比保單轉換更划算","options":[{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"C 應考量轉換新保單之預定利率較舊保單低，保費成本相對較高。"}
{"class":"第七章","sn":"010","type":"single","question":"保單轉換生效後發生何種情事，保險公司不應提供回復契約之權利？","options":[{"option":"保險公司無不實引導轉換，且舊保單之保險事故已發生始主張撤銷該次轉換","answer":false},{"option":"轉換後新保單已開始給付保險金或已有申請理賠紀錄","answer":false},{"option":"保險公司無不實引導轉換，且轉換生效日起 3 年後始主張撤銷該次轉換","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"以上皆為保單轉換生效後，保險公司不應提供回復契約之情事。"}
{"class":"第七章","sn":"011","type":"single","question":"保險規劃書是向顧客說明保險公司提供的保障內容，用來解決顧客家庭經濟問題最有效的方式，該規劃書最少應具備 A 契約內容；B 保險名稱及特色；C 退佣比例；D 給付範圍及金額","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"保險規劃書最少應具備保險名稱及特色、契約內容以及給付範圍及金額。"}
{"class":"第七章","sn":"012","type":"single","question":"有關保單活化之敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"保戶可考量實際需求僅作部分轉換，但轉換後則無法再轉回舊保單","answer":true},{"option":"保單活化目的使保戶重新檢視自身保單所需，以提升退休生活的保障","answer":false},{"option":"利用舊保單之保單價值準備金轉換投保醫療險、長照險或年金保險","answer":false},{"option":"保戶限向同一壽險公司之舊保單身故保險金轉換成新契約之生前養老金","answer":false}],"remark":"(1)保戶可考量實際需求僅作部分轉換，轉換後除部分情形外，保險公司應提供回復契約之權利。"}
{"class":"第七章","sn":"013","type":"single","question":"編製生活規劃書的目的在幫助客戶","options":[{"option":"準備子女所需要的預備金","answer":false},{"option":"了解父母所需要的費用","answer":false},{"option":"趁早準備配偶所需要的費用","answer":false},{"option":"預定目標，估列將來需要的各種費用","answer":true}],"remark":"編製生活規劃書的目的在幫助客戶預定目標，估列將來需要的各種費用。"}
{"class":"第七章","sn":"014","type":"single","question":"人身保險業初年度保費收入之行銷通路來源占率由大至小順序為","options":[{"option":"壽險公司、保險經紀人/代理人、銀行保險、其他通路","answer":false},{"option":"銀行保險、壽險公司、其他通路、保險經紀人/代理人","answer":false},{"option":"銀行保險、壽險公司、保險經紀人/代理人、其他通路","answer":true},{"option":"壽險公司、銀行保險、保險經紀人/代理人、其他通路","answer":false}],"remark":"人身保險業初年度保費收入之行銷通路來源占率：銀行保險 53.57%>壽險公司 38.44%>保險經紀人/代理人 7.34%>其他通路 0.65%(截至 108/12)。"}
{"class":"第七章","sn":"015","type":"single","question":"人身保險行銷過程順序為 A 成交；B 發現問題；C 解決對策；D 接近","options":[{"option":"BDCA","answer":false},{"option":"DBCA","answer":true},{"option":"DBAC","answer":false},{"option":"DABC","answer":false}],"remark":"人身保險行銷過程順序：接近→發現問題→提出解決對策→成交。"}
{"class":"第七章","sn":"016","type":"single","question":"一般而言，哪些經濟準備是任何一個家庭不可或缺的？A 購買住宅的費用；B 子女受教育、結婚費用；C 應急需要的預備金；D 遺族生活資金","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"CD","answer":false}],"remark":"五項經濟準備是不可或缺的：遺族生活資金、晚年生活資金、購屋資金、子女教育及結婚資金、應急的預備金。"}
{"class":"第七章","sn":"017","type":"single","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"業務員應專為其所屬公司從事保險招攬","answer":true},{"option":"業務員已登錄於人壽保險公司，因另取得產險資格後，得登錄於財產保險經紀人公司招攬財產保險商品","answer":false},{"option":"業務員即使同時擁有人身保險及財產保險業務員資格，仍僅得擇一登錄","answer":false},{"option":"保險從業人員通過壽險公會舉辦之人身保險業務員資格測驗即可開始招攬","answer":false}],"remark":"(2)取得相關資格後，保險業、保險代理人公司之業務員得登錄於另一家非經營同類保險業務之保險業或保險代理人公司；保險經紀人公司之業務員得登錄於另一家非經營同類保險業務之保險經紀人公司。(3)同時擁有人身保險及財產保險業務員資格，得登錄於另一家非經營同類保險業務。(4)保險從業人員通過壽險公會舉辦之人身保險業務員資格測驗，由所屬公司為其辦理登錄，並領得登錄證後，即為該公司從事業務招攬人員。"}
{"class":"第七章","sn":"018","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"業務來源全由公司專職員工招攬者，稱為直接通路","answer":false},{"option":"業務來源僅全由保險代理人或兼營保險代理人業務之銀行所招攬者，稱為間接通路","answer":true},{"option":"兼採直接、間接通路者稱為混合通路制度","answer":false},{"option":"目前保險業務行銷方式可分為直接、間接與混合通路等 3 種","answer":false}],"remark":"間接通路：係指業務來源全由保險代理人或兼營保險代理人業務之銀行所招攬者，或經紀人，或兼營保險經紀人業務之銀行代替客戶洽訂之契約。"}
{"class":"第七章","sn":"019","type":"single","question":"計算夫婦兩人的養老資金時，夫婦二人共同生活的養老期間，係以何種方式計算","options":[{"option":"以退休時，丈夫的平均餘命計算","answer":true},{"option":"以退休時，妻子的平均餘命計算","answer":false},{"option":"以妻子死亡時，丈夫的平均餘命計算","answer":false},{"option":"以丈夫死亡時，妻子的平均餘命計算","answer":false}],"remark":"晚年生活資金：夫婦兩人的養老金(以丈夫退休時的平均餘命計算)、妻子寡居期間的生活資金(以丈夫死亡時妻子的平均餘命計算)、晚年的生活資金。驗，由所屬公司為其辦理登錄，並領得登錄證後，即為該公司從事業務招攬人員。"}
{"class":"第七章","sn":"020","type":"single","question":"業務員售後服務的開端是從______開始。","options":[{"option":"客戶繳納初期保險費","answer":false},{"option":"保險公司完成核保","answer":false},{"option":"業務員拿到保險單","answer":false},{"option":"業務員遞交客戶保單","answer":true}],"remark":"業務員售後服務的開端是從遞交客戶保單開始。"}
{"class":"第七章","sn":"021","type":"single","question":"何者符合準保戶的選擇標準？A 身體不健康的人；B 付得起保險費的人；C 便於拜訪的人；D 保險保障規劃少的人","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"保險公司會做契約對身體、環境、道德做選擇，因此體況不佳者不予承保。"}
{"class":"第七章","sn":"022","type":"single","question":"下列何者正確？A 評估保障需求是否足夠係依據保費支出不超過年收入的十分之一為原則；B 評估保費負擔能力係依據保險的保障額度約為年收入之 10 倍；C 保險是透過互助合作來分散風險，所以業務員準保戶的選擇為身體不健康的人；D 因保險行銷需透過面談及詳細說明，所以業務員準保戶的選擇應為便於拜訪的人","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"D","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":"A 評估保障需求是否足夠係依據保險的保障額度約為年收入之 10 倍；B 評估保費負擔能力係依據保費支出不超過年收入的十分之一為原則；C 保險是透過互助合作來分散風險，所以業務員準保戶的選擇為身體健康的人。"}
{"class":"第七章","sn":"023","type":"single","question":"電話行銷人員行銷保險 A 應說明行銷目的及確認要保人身分；B 應告知行銷人員姓名、登錄字號及所屬公司名稱；C 依個人資料保護法，電話行銷過程不得錄音並備份存檔；D 電話行銷人員若違反辦理電話行銷業務應注意事項，所屬公司應依規定予以懲處","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BD","answer":false}],"remark":"C 電話行銷過程應該經過要保人同意全程錄音並備份存檔。"}
{"class":"第七章","sn":"024","type":"single","question":"完整的人身保險行銷過程，應包含 A 蒐集資料、發現問題；B 準備、自我介紹；C 提示解決的對策；D 成交、售後服務；其行銷順序應為","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCAD","answer":false},{"option":"ACBD","answer":false},{"option":"BACD","answer":true}],"remark":"完整的人身保險行銷過程為：準備、自我介紹→蒐集資料、發現問題→提示解決的對策→成交、售後服務。"}
{"class":"第七章","sn":"025","type":"single","question":"由於壽命的不斷延長，替客戶安排保險時，應考慮的保障項目為 A 醫療費用；B 配偶的安葬費用；C 遺族的生活費用；D 老年的生活費用","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":"由於壽命的不斷延長，替客戶安排保險時，應考慮的保障項目應有生活規劃的項目：遺族的生活資金、晚年的生活資金、購屋資金、子女教育及結婚資金、應急的預備金。"}
{"class":"第七章","sn":"026","type":"single","question":"保險業經營電話行銷業務時，在行銷過程應經要保人同意全程錄音並備份存檔列管，其保存期限不得低於保險契約期滿或通知要保人不同意承保後幾年？","options":[{"option":"永久保存","answer":false},{"option":"2 年","answer":false},{"option":"3 年","answer":false},{"option":"5 年","answer":true}],"remark":"其保存期限不得低於保險契約期滿或通知要保人不同意承保後 5 年。"}
{"class":"第七章","sn":"027","type":"single","question":"編製生活規劃書的目的在幫助客戶","options":[{"option":"準備子女所需要的預備金","answer":false},{"option":"了解父母所需要的費用","answer":false},{"option":"趁早準備配偶所需要的費用","answer":false},{"option":"如何利用人壽保險來準備他所需要的各種費用","answer":true}],"remark":"生活規劃書就是利用生命週期表，將家庭未來的經濟需要考慮在內，並配合其時間，做有計畫的準備，可讓客戶了解必要準備的資金，並提供適當的具體準備方式。"}
{"class":"第七章","sn":"028","type":"single","question":"人身保險業透過仲介行銷通路販售保險商品，現行仲介行銷通路有 A 銀行；B 保險業務員；C 保險經紀人；D 保險公證人","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"仲介行銷通路：保險業務員、經紀人/代理人、銀行賣保險。"}
{"class":"第七章","sn":"029","type":"single","question":"開拓企業團體的集體投保，可 A 節省說明時間；B 由薪津中代為扣除保險費；C 提高繼續率；D 不必經過核保手續的好處，上列何者為正確","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"透過企業團體的優點是招攬省時、承保條件優渥、保費可自薪津扣除及可提高繼續率。D 仍經核保評估後始可生效。"}
{"class":"第七章","sn":"030","type":"single","question":"保險代理人及保險經紀人之規定下列何者正確","options":[{"option":"得從事未經主管機關核准之外國保險業經營或介紹保險商品","answer":false},{"option":"未繳交保證金或投保責任保險得執行業務","answer":false},{"option":"得為未經主管機關核准之保險業經營或介紹保險商品","answer":false},{"option":"應有固定業務處所，並設立獨立帳簿記載業務收支","answer":true}],"remark":"保險代理人及保險經紀人應經主管機關許可，(2)繳存保證金並投保相關保險，領有執業證照後，始得執行經營或執行業務。(1)(4)不得經營非經主管機關核准之保險業務或國外保險業務。"}
{"class":"第七章","sn":"031","type":"single","question":"壽險行銷通路若分為仲介行銷及直接行銷，下列何者係屬直接行銷通路？A 郵寄行銷；B 電話行銷；C 職域或關係企業行銷；D 架設網路平台行銷","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"直接通路：賣方主動-郵寄、電話行銷、職域或關係企業行銷、架設網路平台；買方主動-語音電話、網路、櫃台行銷、電視行銷；"}
{"class":"第七章","sn":"032","type":"single","question":"以下敘述何者正確？A 家庭生活資金計算係以老么大學畢業的期間作為必要期間計算；B 購屋資金計算係考量一旦家庭斷絕經濟來源後如何繼續繳付剩餘房屋借款；C 借款償還金係以每月償還額乘上償還期間計算償還總額；D 臨時預備金一般為現在每個月的生活費用的 6 個基數","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"D 臨時預備金一般為現在每個月的生活費用的 3 個基數"}
{"class":"第七章","sn":"033","type":"single","question":"保險經紀人係基於______之利益，代向保險公司洽訂保險契約或提供服務而收取佣金之人。","options":[{"option":"保險人及被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"承保的保險業","answer":false}],"remark":"保險經紀人：基於被保險人之利益，代向保險人洽訂保險契約，而向承保之保險業收取佣金之人。(可以是個人、合夥公司或法人)"}
{"class":"第七章","sn":"034","type":"single","question":"保險經紀人係基於______之利益，代向保險公司洽定保險契約或提供服務而收取佣金之人","options":[{"option":"保險人及被保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"承保的保險業","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true}],"remark":"保險經紀人係基於被保險人之利益，代向保險公司洽定保險契約或提供服務而收取佣金之人。"}
{"class":"附錄","sn":"001","type":"single","question":"人壽保險商品死亡給付對保單價值準備金之最低比率規範何者正確？A 比率依年齡級距分為六組；B 死亡給付對保價金之最低比率随高齡遞增；C保險業需於契約條款明訂不符合最低比率時之保費繳交限制；D 招攬時要妥為解說","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"A 比率依年齡級距分為七組；B 死亡給付對保價金之最低比率随高齡遞減。"}
{"class":"附錄","sn":"002","type":"single","question":"下列哪些保險中途解約時，其已交付未到期之保費應返還？","options":[{"option":"終身壽險、傷害保險、年金保險、團體健康保險","answer":false},{"option":"一年定期壽險、健康保險、傷害保險","answer":true},{"option":"養老保險、一年定期壽險、傷害保險、健康保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"投保長期壽險，在解約時若是契約已經有解約金，則保險公司將於接獲解約通知後，一個月內償付解約金；而意外傷害保險、健康保險或１年期定期壽險部分，保險公司接獲解約通知後，會從當期已繳保險費中扣除已過期的保險費，將未滿期的保險費退還。"}
{"class":"附錄","sn":"003","type":"single","question":"實支實付醫療保險副本理賠之控管措施，不適用於何種保險？A 傷害保險；B 微型保險；C 旅行平安保險；D 學生團體保險","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"保險業招攬及核保作業控管自律規範第 21 條各會員應將下列實支實付型醫療保險（含傷害醫療）副本理賠之控管措施納入公司內部之核保處理制度及程序，並確實執行：一、每一被保險人投保實支實付型醫療保險（含日額或實支實付給付擇一之商品）之張數上限三張，上開上限於醫療保險及傷害醫療保險採分別計算。另保戶原已投保一張實支實付型醫療（傷害醫療）商品，另行向同一保險公司投保一張銜接原給付限額之具自負額商品者，該張自負額商品可不列入張數計算，又整體保險業可不計入上開張數計算之自負額商品於醫療保險及傷害醫療保險分別以一張為限。照上述推論，正確答案應是BCD"}
{"class":"附錄","sn":"004","type":"single","question":"依保險業務員管理規則規定，投資型保險相關專業課程測驗得辦理單位為","options":[{"option":"財團法人保險事業發展中心","answer":false},{"option":"主管機關認可之保險相關單位","answer":false},{"option":"壽險公會","answer":false},{"option":"以上皆可負責辦理","answer":true}],"remark":"財團法人保險事業發展中心、主管機關認可之保險相關單位、壽險公會皆可負責辦理投資型保險相關專業課程測驗。"}
{"class":"附錄","sn":"005","type":"single","question":"年金保險中如被保險人身故，仍有未支領之年金餘額時，該餘額","options":[{"option":"其半數應作為被保險人之遺產","answer":false},{"option":"應作為被保險人之遺產","answer":false},{"option":"應給付給其他應得之人","answer":true},{"option":"應作為要保人之遺產","answer":false}],"remark":"年金保險中如被保險人身故，仍有未支領之年金餘額時，該餘額應給付給身故受益人或其他應得之人。"}
{"class":"附錄","sn":"006","type":"single","question":"年金保險契約敘述何者為是？A 得由本人或第三人訂立之；B 未經被保人書面承認並約定保險金額者無效；C 利害關係人均得代要保人交付保險費；D 保險人對於保險費得以訴訟請求交付","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"B 年金保險未經被保人書面承認並約定保險金額者有效；D 保險人對於保險費不得以訴訟請求交付。"}
{"class":"附錄","sn":"007","type":"single","question":"某甲投保每年複利增值 3%之二十年期養老保險，保額 20 萬元，某甲在投保後第二年死亡，則其可獲得的死亡保險金為______元。","options":[{"option":"206,000","answer":false},{"option":"20 萬","answer":false},{"option":"218,545","answer":false},{"option":"212,180","answer":true}],"remark":"保險金算法為 20 萬*1.03*1.03=212,180"}
{"class":"附錄","sn":"008","type":"single","question":"下列何者不是團體保險條款規定被保險人請領失能保險金應檢具之文件？","options":[{"option":"受益人身份證明","answer":false},{"option":"失能診斷書","answer":false},{"option":"保險金申請書","answer":false},{"option":"被保險人印鑑證明書","answer":true}],"remark":"根據團體一年定期人壽保險單示範條款規定，受益人申領「失能保險金」時，應檢具下列文件：失能診斷書、保險金申請書、受益人身份證明。"}